[
  {
    "questionNum": 68001,
    "questionText": " In which year Vanamahotsav' was started?",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 68002,
    "questionText": " PaJiyam Copper Plate (925 AD) of Vikramaditya Varaguna mentions about ?",
    "answerText": " The Ay rulers"
  },
  {
    "questionNum": 68003,
    "questionText": " Who is the author of “Witness to an Era”?",
    "answerText": " Frank Moraes"
  },
  {
    "questionNum": 68004,
    "questionText": " George Washington died on?",
    "answerText": " 14th December 1799"
  },
  {
    "questionNum": 68005,
    "questionText": " The brain behind the Malayali Memorial was ?",
    "answerText": " Barister GP.Pillai and K.P. Sankaramenon."
  },
  {
    "questionNum": 68006,
    "questionText": " Who is known as Kerala Kalidasan”?",
    "answerText": " Kerala Varma Valiyakoi Thampuran"
  },
  {
    "questionNum": 68007,
    "questionText": " Cholera vaccine was discovered by ?",
    "answerText": " Louis Pasteur (1880)"
  },
  {
    "questionNum": 68008,
    "questionText": " What is the height of the Statue of Liberty in America?",
    "answerText": " 91 meters"
  },
  {
    "questionNum": 68009,
    "questionText": " The Currency of Uruguay?",
    "answerText": " Nuero Peso"
  },
  {
    "questionNum": 68010,
    "questionText": " The weaver's township of Balaramapuram was created by?",
    "answerText": " Ummini Thampi."
  },
  {
    "questionNum": 68011,
    "questionText": " ATM system was first launched in London in the year?",
    "answerText": 1967
  },
  {
    "questionNum": 68012,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character David Copperfield;?",
    "answerText": " Charles Dickens"
  },
  {
    "questionNum": 68013,
    "questionText": " Who is the author of “Bolivian Diary”?",
    "answerText": " Ernesto Che Guera"
  },
  {
    "questionNum": 68014,
    "questionText": " Publication of Chandrika was started in1932 from?",
    "answerText": " Thalassery"
  },
  {
    "questionNum": 68015,
    "questionText": " Who is the author of “My India”?",
    "answerText": " S Nihal Singh"
  },
  {
    "questionNum": 68016,
    "questionText": " Dengue fever; an insect borne disease; is propagated by?",
    "answerText": " Culex mosquitoes"
  },
  {
    "questionNum": 68017,
    "questionText": " Who is the author of “All the Presidents Men.”?",
    "answerText": " Carl Bernstein and Bob Woodward"
  },
  {
    "questionNum": 68018,
    "questionText": " The Dutch sold the Pallipuram fort to the State of Travancore in?",
    "answerText": 1789
  },
  {
    "questionNum": 68019,
    "questionText": " Arsenic - 74 is used to detect?",
    "answerText": " Tumours."
  },
  {
    "questionNum": 68020,
    "questionText": " Who was the first Malayalam actress to win the National award?"
  },
  {
    "questionNum": 68021,
    "questionText": " TheFive kingdoms are Monera; Protista; Fungi; Plants and Animals. Five kingdom classification was developed by ?",
    "answerText": " R.H.Whittaker"
  },
  {
    "questionNum": 68022,
    "questionText": " Who is the author of “Doctor Zhivago”?",
    "answerText": " Boris Pasternak"
  },
  {
    "questionNum": 68023,
    "questionText": " Who is the author of “ Interpreter of Maladies”?",
    "answerText": " Jumpa Lahiri"
  },
  {
    "questionNum": 68024,
    "questionText": " Who was the first Kerala State film award winner for best Actress?",
    "answerText": " Sheela"
  },
  {
    "questionNum": 68025,
    "questionText": " Who is the author of “Fasting and Feasting”?",
    "answerText": " Anita Desai"
  },
  {
    "questionNum": 68026,
    "questionText": " Pasteur Institute is in ?",
    "answerText": " Paris"
  },
  {
    "questionNum": 68027,
    "questionText": " Who is considered as the father of printing?",
    "answerText": " John Guttenburg of Gennany"
  },
  {
    "questionNum": 68028,
    "questionText": " silk was first used by ?",
    "answerText": " Chinese"
  },
  {
    "questionNum": 68029,
    "questionText": " Physical Research Laboratory is located at?",
    "answerText": " Ahmedabad (Gujarat)."
  },
  {
    "questionNum": 68030,
    "questionText": " Father of Parasitology?",
    "answerText": " Platter"
  },
  {
    "questionNum": 68031,
    "questionText": " Who is the author of “Yesterday and Today”?",
    "answerText": " K.P.S. Menon"
  },
  {
    "questionNum": 68032,
    "questionText": " Who is the inventor of Art of Printing?",
    "answerText": " Guttenburg"
  },
  {
    "questionNum": 68033,
    "questionText": " Battle in which Napolean was defeated in 1815?",
    "answerText": " Battle of Trafalgar"
  },
  {
    "questionNum": 68034,
    "questionText": " Bolghatty palace built by?",
    "answerText": " The Dutch in 1744"
  },
  {
    "questionNum": 68035,
    "questionText": " Who became the ruler of Rome after Julius Caeser?",
    "answerText": " Octavian (Augustus Caesar)"
  },
  {
    "questionNum": 68036,
    "questionText": " Who invented Steam Engine in 1769 ?",
    "answerText": " James Watt"
  },
  {
    "questionNum": 68037,
    "questionText": " Christian",
    "answerText": " John Bunyan."
  },
  {
    "questionNum": 68038,
    "questionText": " Who was the founder of Second Chera Empire?",
    "answerText": " Kulasekhara Vannan or Kulasekhara Alwar"
  },
  {
    "questionNum": 68039,
    "questionText": " The Currency of Mauritius?",
    "answerText": " Rupee"
  },
  {
    "questionNum": 68040,
    "questionText": " Who is the author of “Non-violence of Peace and War”?",
    "answerText": " M.K.Gandhi"
  },
  {
    "questionNum": 68041,
    "questionText": " Sydney is on the bank of which River?",
    "answerText": " Darling"
  },
  {
    "questionNum": 68042,
    "questionText": " Who is the author of “Universe Around Us”?",
    "answerText": " James Jeans"
  },
  {
    "questionNum": 68043,
    "questionText": " The Attingal Outbreak was on?",
    "answerText": " 15 April 1721."
  },
  {
    "questionNum": 68044,
    "questionText": " To which race Persians belonged ?",
    "answerText": " The Indo-European race"
  },
  {
    "questionNum": 68045,
    "questionText": " The Capital of Rwanda?",
    "answerText": " Kigali"
  },
  {
    "questionNum": 68046,
    "questionText": " The chief architect of the Acadian empire was?",
    "answerText": " Sargon"
  },
  {
    "questionNum": 68047,
    "questionText": " The total number of bones in human skull is ?",
    "answerText": 29
  },
  {
    "questionNum": 68048,
    "questionText": " Who is the author of ‘Job for Millions’?",
    "answerText": " V.V.Giri"
  },
  {
    "questionNum": 68049,
    "questionText": " Who was the first woman judge to be appointed to the Supreme Court of India?",
    "answerText": " Justice M. Fathima Beevi"
  },
  {
    "questionNum": 68050,
    "questionText": " First Indian ICS Officer?",
    "answerText": " Satyendra nath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 68051,
    "questionText": " Who is the author of “India-China War”?",
    "answerText": " Neville Maxwell"
  },
  {
    "questionNum": 68052,
    "questionText": " a lyric poem; often in the form of address is known as?",
    "answerText": " Ode"
  },
  {
    "questionNum": 68053,
    "questionText": " Who is the author of India :A portrait ?",
    "answerText": " Patrick French"
  },
  {
    "questionNum": 68054,
    "questionText": " Who discovered Brazil in 1500?",
    "answerText": " Kabral; a Portuguese"
  },
  {
    "questionNum": 68055,
    "questionText": " World Bank (IBRD) came into being on?",
    "answerText": " Dec 27;1945"
  },
  {
    "questionNum": 68056,
    "questionText": " Which book is known as the first book on journalism in the Malayalam language?",
    "answerText": " Vrithantha Pathra Pravarthanam (1912)"
  },
  {
    "questionNum": 68057,
    "questionText": " The supporters of Nazi Party were known as ?",
    "answerText": " Sturn Abteilung or 'Brown Shirts'"
  },
  {
    "questionNum": 68058,
    "questionText": " Who is the author of “Wonder That Was India”?",
    "answerText": " A L Basham"
  },
  {
    "questionNum": 68059,
    "questionText": " First man to climb Mount Everest?",
    "answerText": " Sherpa Sungau (Nepal)"
  },
  {
    "questionNum": 68060,
    "questionText": " Which law was passed by Hitler In 1935 through which German Jews were deprived of their citizenship?",
    "answerText": " The Nuremberg Law"
  },
  {
    "questionNum": 68061,
    "questionText": " Meningitis causing bacteria is ?",
    "answerText": " Neisseria Meningtidis"
  },
  {
    "questionNum": 68062,
    "questionText": " First woman to sail non-stop around the world; alone?",
    "answerText": " Kay Cottee"
  },
  {
    "questionNum": 68063,
    "questionText": " Father of Conditioned Reflex?",
    "answerText": " Ivan Pavlov"
  },
  {
    "questionNum": 68064,
    "questionText": " The Capital of Tanzania?",
    "answerText": " Do doma"
  },
  {
    "questionNum": 68065,
    "questionText": " Pindar was a famous?",
    "answerText": " Greek Lyric Poet"
  },
  {
    "questionNum": 68066,
    "questionText": " The aquatic animal with most developed intelli- gence is?",
    "answerText": " Dolphin."
  },
  {
    "questionNum": 68067,
    "questionText": " The Capital of Tonga?",
    "answerText": " Nuku’alofa"
  },
  {
    "questionNum": 68068,
    "questionText": " The average period of human pregnancy is ?",
    "answerText": " 36-38 weeks – (approximately 280 days)"
  },
  {
    "questionNum": 68069,
    "questionText": " The protector of the heart is ?",
    "answerText": " Pericardium"
  },
  {
    "questionNum": 68070,
    "questionText": " Who is the author of “Death under Sail”?",
    "answerText": " C.P. Snow"
  },
  {
    "questionNum": 68071,
    "questionText": " Apiculture is",
    "answerText": " Honey making."
  },
  {
    "questionNum": 68072,
    "questionText": " Which is the first newspaper of Kerala?",
    "answerText": " Rajyasamacharam' { June 1847 }"
  },
  {
    "questionNum": 68073,
    "questionText": " 'Canterbury Tales' is the famous work of ?",
    "answerText": " Geofery Chaucer"
  },
  {
    "questionNum": 68074,
    "questionText": " Who is the author of Way of all Flesh ?",
    "answerText": " Samuel Butler"
  },
  {
    "questionNum": 68075,
    "questionText": " Smallest Cell?",
    "answerText": " Pleuro Pneumonia Like organism (PPLO). It is a mycoplasma."
  },
  {
    "questionNum": 68076,
    "questionText": " Juliet; Miranda; Othello;",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 68077,
    "questionText": " Kundara Ceramic Factory was started during the period of?",
    "answerText": " Sri Chitra Thirunal."
  },
  {
    "questionNum": 68078,
    "questionText": " Which was the least populous town ?",
    "answerText": " Yumen in the remote Himalyan region of Tibet in China"
  },
  {
    "questionNum": 68079,
    "questionText": " The Currency of Bangladesh?",
    "answerText": " Taka"
  },
  {
    "questionNum": 68080,
    "questionText": " Who is the inventor of Lever; Principle of?",
    "answerText": " Archimedes"
  },
  {
    "questionNum": 68081,
    "questionText": " 12 ) മത് ദക്ഷിണേന്ത്യൻ ഗെയിംസ് നടന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഗുവാഹട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 68082,
    "questionText": " ദേശീയ സ്കൂൾ കായിക മേളയിൽ ചാമ്പ്യന്മാർ ആയത് ആര് ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 68083,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ 2016 പുരുഷ കിരീടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " നൊവാക് ദ്യോകോവിച് "
  },
  {
    "questionNum": 68084,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ 2016 വനിതാ കിരീടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ആഞ്ചെലിക് കെർബർ (ജർമനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 68085,
    "questionText": " സശസ്ത്ര സീമബൽ ഡയരക്ടർ ജനറലായി നിയമിതയായ വനിത ആര് ",
    "answerText": " അർച്ചന രാമസുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 68086,
    "questionText": " The Capital of Russia?",
    "answerText": " Moscow"
  },
  {
    "questionNum": 68087,
    "questionText": " Name the tallest tree in the world?",
    "answerText": " Coast Redwood in the Redwood National Park in California"
  },
  {
    "questionNum": 68088,
    "questionText": " Who is the author of “Yogi and the Bear”?",
    "answerText": " S.Nihal Singh"
  },
  {
    "questionNum": 68089,
    "questionText": " The Capital of Paraguay?",
    "answerText": " Asuncion"
  },
  {
    "questionNum": 68090,
    "questionText": " Who is the inventor of Cement?",
    "answerText": " Joseph Aspdin"
  },
  {
    "questionNum": 68091,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ബ്രയി ലാർസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68092,
    "questionText": " മികച്ച നടനുള്ള ഗോൾഡൻ ഗ്ലോബ് പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ലിയനാർഡോ ഡി കാപ്രിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 68093,
    "questionText": " 2015 ഫിഫ ബാലൻ ഡി ഓർ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " ലയണൽ മെസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 68094,
    "questionText": " ഒരു ഇന്നിംഗ്സിൽ 1000 റൺസ് നേടുന്ന ആദ്യ ക്രിക്കറ്റർ എന്ന ബഹുമതി നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " പ്രണവ് ധൻവഡെ (മുംബൈ ) "
  },
  {
    "questionNum": 68095,
    "questionText": " ജമ്മു കാശ്മീരിന്റെ ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ആയി സ്ഥാനം ഏറ്റെടുത്തത് ആര് ",
    "answerText": " മെഹബൂബ മുഫ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 68096,
    "questionText": " 2015 ഓടക്കുഴൽ അവാർഡ് നേടിയ കവി ആരാണ് ",
    "answerText": " എസ് ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 68097,
    "questionText": " 2015 എഴുത്തച്ചൻ പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ഡോ .പുതുശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68098,
    "questionText": " ടൈം മാസിക 2015 പേർസണ്‍ ഓഫ് ദി ഇയർ ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ആംഗല മെർക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68099,
    "questionText": " Yakshaganam is the popular folk art of?",
    "answerText": " Kasaragod"
  },
  {
    "questionNum": 68100,
    "questionText": " Thiruvananthapuram Central stadium was earlier known?",
    "answerText": " 'Puthan Kacherry Ground'"
  },
  {
    "questionNum": 68101,
    "questionText": " Who founded a school named Lycium in Athens ?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 68102,
    "questionText": " സെൻസർ ബോർഡ് പരിഷ്കരണ സമിതി അദ്ധ്യക്ഷനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ശ്യാം ബെനഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68103,
    "questionText": " സാഫ് കപ്പ്‌ ഫുട്ബോളിൽ കിരീടം നേടിയത് ഏത് രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 68104,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പൽശാല ചെയർമാൻ ആയി നിയമിതനായത് ആര് ",
    "answerText": " മധു .എസ് .നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 68105,
    "questionText": " നീതി ആയോഗ് സി ഇ ഒ ആയി നിയമിതനായത് ആര് ",
    "answerText": " അമിതാഭ് കാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 68106,
    "questionText": " 2015 ലെ ജ്ഞാനപീഠം പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " രഘുവീർ ചൗധരി (ഗുജറാത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 68107,
    "questionText": " 2015 വർഷത്തെ വിശ്വസുന്ദരി പട്ടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " അലോൻസോ വൊർറ്റ്സ്ബാഷ് (ഫിലിപ്പീൻസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 68108,
    "questionText": " ദേശീയ വനിതാ കമ്മീഷനിൽ അംഗമായ ആദ്യ പുരുഷൻ ആരാണ് ",
    "answerText": " അലോക് റാവത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 68109,
    "questionText": " 2015 അമേരിക്കൻ ഗ്രാൻഡ്‌ പ്രി വിജയിയായത് ആരാണ് ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഹാമിൽട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68110,
    "questionText": " 2015 തോപ്പിൽ ഭാസി പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " കാവാലം നാരായണപണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 68111,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർ ലീഗ് രണ്ടാം സീസണ്‍ ചാമ്പ്യൻമാരായത് ആര് ",
    "answerText": " ചെന്നൈ എഫ് സി "
  },
  {
    "questionNum": 68112,
    "questionText": " ലോക ക്ലബ് ഫുട്ബോൾ ലോകകപ്പ്‌ വിജയികളായത് ആര് ",
    "answerText": " ബാഴ്സലോണ "
  },
  {
    "questionNum": 68113,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പ്രത്യക്ഷനികുതി ബോർഡ് ചെയർമാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " കെ ജെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68114,
    "questionText": " The Capital of Nicaragua?",
    "answerText": " Managua"
  },
  {
    "questionNum": 68115,
    "questionText": " The first Britain colony was established in 1607 in?",
    "answerText": " Jamestown in Virginia"
  },
  {
    "questionNum": 68116,
    "questionText": " Largest Cathedral?",
    "answerText": " Diocese of New York 11; 240 sq.m."
  },
  {
    "questionNum": 68117,
    "questionText": " Kayyur Rebellion was in ?",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 68118,
    "questionText": " The Bacteria which receives genes from another species is called?",
    "answerText": " Transgenic bacteria"
  },
  {
    "questionNum": 68119,
    "questionText": " Who was the second Vice Chancellor of Travancore University?"
  },
  {
    "questionNum": 68120,
    "questionText": " What is considered as the predecessor of S.N.D.P Yogam?",
    "answerText": " The Vavoottuyogam started at Aruvippuram"
  },
  {
    "questionNum": 68121,
    "questionText": " Who is the author of “Death of a Salesman (Drama)”?",
    "answerText": " Arthur Miller"
  },
  {
    "questionNum": 68122,
    "questionText": " Who is the author of “Trial of Jesus”?",
    "answerText": " John Masefield"
  },
  {
    "questionNum": 68123,
    "questionText": " Chandragiri Fort is located at?",
    "answerText": " Kasargod"
  },
  {
    "questionNum": 68124,
    "questionText": " Who is the author of “ Possession Two Virgins “?",
    "answerText": " Kamala Markandaya"
  },
  {
    "questionNum": 68125,
    "questionText": " The scientific name of Camel is?",
    "answerText": " Camelus dromedarius"
  },
  {
    "questionNum": 68126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 43 മത് ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയി ചുമതലയേറ്റത് ആര് ",
    "answerText": " തിരാത് സിംഗ് താക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 68127,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ ഈ വർഷത്തെ എഴുത്തച്ചൻ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " പുതുശേരി രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68128,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ ഡേവിസ് കപ്പ്‌ ടെന്നീസ് കിരീടം നേടിയത് ഏത് രാജ്യം ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68129,
    "questionText": " ദേശീയ ജൂനിയർ അത് ലറ്റിക് മീറ്റിൽ കിരീടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 68130,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ഇസ്രയേലും സംയുക്തമായി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത മിസൈൽ ഏത് ",
    "answerText": " ബറാക്ക് -8 "
  },
  {
    "questionNum": 68131,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സ്കൂൾ ഗെയിംസിൽ വിജയികളായത് ഏത് ജില്ല ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 68132,
    "questionText": " ടാർഗറ്റ് ഒളിംപിക് പോഡിയം സ്കീം ചെയർപെഴ്സണായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " അഞ്ജു ബോബി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 68133,
    "questionText": " The Capital of Namibia?",
    "answerText": " Windhoek"
  },
  {
    "questionNum": 68134,
    "questionText": " The Currency of Algeria?",
    "answerText": " Dinar"
  },
  {
    "questionNum": 68135,
    "questionText": " Which ancient civilisation was famous for secular architecture?",
    "answerText": " Persian"
  },
  {
    "questionNum": 68136,
    "questionText": " Who is the inventor of Atomic Structure?",
    "answerText": " Bohr & Rutherford"
  },
  {
    "questionNum": 68137,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ബദൽ നോബൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്കാരം ഏത് ",
    "answerText": " കണ്‍ഫ്യൂഷസ് പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 68138,
    "questionText": " 2015 ലെ കണ്‍ഫ്യൂഷസ് പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് മുഗാബെ "
  },
  {
    "questionNum": 68139,
    "questionText": " 2015 മിസിസ് എർത്ത് കിരീടം നേടിയ ഇന്ത്യക്കാരി ആര് ",
    "answerText": " പ്രിയങ്ക ഗോയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68140,
    "questionText": " കാനഡയുടെ പുതിയ പ്രധാനമന്ത്രിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിൻ ട്രുഡോ (ലിബറൽ പാർട്ടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 68141,
    "questionText": " Variyankunnathu Kunjahammad Haji; Koya Tangal and Ali Musaliyar were the famous leaders of ?",
    "answerText": " Malabar Rebellion"
  },
  {
    "questionNum": 68142,
    "questionText": " Which place is known as Keralathinte Nellara or rice bowl of Kerala?",
    "answerText": " Kuttanad"
  },
  {
    "questionNum": 68143,
    "questionText": " Who is the author of “ Clear Light of Day”?",
    "answerText": " Anita Desai"
  },
  {
    "questionNum": 68144,
    "questionText": " Who is the author of “ Starry Nights”?",
    "answerText": " Shobha De"
  },
  {
    "questionNum": 68145,
    "questionText": " Visveswarayya Industrial and Technological Museum is located at?",
    "answerText": " Bangalore; (Karnataka)."
  },
  {
    "questionNum": 68146,
    "questionText": " Who is the author of I Too Had a Dream?",
    "answerText": " Varghese Kurian"
  },
  {
    "questionNum": 68147,
    "questionText": " Who is the author of “ Kudumbapuranam”?",
    "answerText": " Dr.Ayyappa Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 68148,
    "questionText": " ഫിഫ അണ്ടർ -17 ലോകകപ്പ്‌ കിരീടം നേടിയ രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68149,
    "questionText": " ജി വി രാജ അവാർഡിന് അർഹരായത് ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " പി ആർ ശ്രീജേഷ് ,ബെറ്റി ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 68150,
    "questionText": " Santosh Trophy is associated with?",
    "answerText": " National Football Championship"
  },
  {
    "questionNum": 68151,
    "questionText": " Araucaria embricate a gymnosperm plant is commonly known as ?",
    "answerText": " 'Monkey's Puzzle'"
  },
  {
    "questionNum": 68152,
    "questionText": " The largest human cell is ?",
    "answerText": " Ovum."
  },
  {
    "questionNum": 68153,
    "questionText": " Who is the author of Rape of the Lock?",
    "answerText": " Alexander Pope"
  },
  {
    "questionNum": 68154,
    "questionText": " The Rights of Man ?",
    "answerText": " Thomas Paine"
  },
  {
    "questionNum": 68155,
    "questionText": " 2014 ലെ ഇന്ദിര ഗാന്ധി ദേശീയോദ്ഗ്രഥന പുരസ്കാരം നേടിയത് ആരാണ് ",
    "answerText": " പി വി രാജഗോപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68156,
    "questionText": " 2014 ലെ ജെ സി ഡാനിയൽ പുരസ്കാരത്തിനു അർഹനായത് ആരാണ് ",
    "answerText": " ഐ വി ശശി "
  },
  {
    "questionNum": 68157,
    "questionText": " 2015 ലെ മാൻ ബുക്കർ പ്രൈസ് നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " മാർലൻ ജെയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68158,
    "questionText": " 2015 ലെ സാഹിത്യ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയത് ആരാണ് ",
    "answerText": " സ്വെറ്റ്ലാന അലക്സേവിച് (ബെലാറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 68159,
    "questionText": " 2017 ലെ ഏഷ്യൻ അത്ലറ്റിക് മീറ്റ്‌ എവിടെ നടക്കും ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 68160,
    "questionText": " നേപ്പാളിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " വിദ്യാദേവി ഭണ്ഡാരി "
  },
  {
    "questionNum": 68161,
    "questionText": " ആണവോർജ കമ്മീഷന്റെ പുതിയ ചെയർമാനായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ഡോ .ശേഖർ ബസു "
  },
  {
    "questionNum": 68162,
    "questionText": " 2014 വ്യാസ് സമ്മാൻ നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " കമൽ കിഷോർ ഗോയങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 68163,
    "questionText": " 2015 വള്ളത്തോൾ അവാർഡിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 68164,
    "questionText": " ഡിജിറ്റൽ ഇന്ത്യ പദ്ധതിയുടെ ബ്രാൻഡ്‌ അംബാസഡർ ആര് ",
    "answerText": " കൃതി തിവാരി "
  },
  {
    "questionNum": 68165,
    "questionText": " 2015 മാഗ്സസെ പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാർ ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " സഞ്ജീവ് ചതുർവേദി ,അൻഷു ഗുപ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 68166,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുഖ്യ വിവരാകാശ കമ്മീഷൻ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആര് ",
    "answerText": " വിജയ്‌ ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 68167,
    "questionText": " 2022 കോമണ്‍വെൽത്ത് ഗെയിംസ് വേദിയായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട നഗരം ഏത് ",
    "answerText": " ഡർബൻ(ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക ) "
  },
  {
    "questionNum": 68168,
    "questionText": " 2015 ഇറ്റാലിയൻ ഗ്രാന്റ്പ്രി ഫോർമുല വണ്‍ ജേതാവായത് ആര് ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ഹാമിൽട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68169,
    "questionText": " പ്രസ്‌ ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ ചെയർമാൻ ആര് ",
    "answerText": " ഹോർമുസ്ജി എൻ കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 68170,
    "questionText": " 2015 യു എൻ പരിസ്ഥിതി പുരസ്കാരത്തിനു അർഹയായത് ആര് ",
    "answerText": " ഷെയ്ക്ക് ഹസീന "
  },
  {
    "questionNum": 68171,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ ലോക ഹിന്ദി സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68172,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ന്യൂസ് പേപ്പർ സൊസൈറ്റിയുടെ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " പി വി ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68173,
    "questionText": " ഗ്രീസ് പ്രധാനമന്ത്രിയായി വീണ്ടും തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " അലക്സിസ് സിപ്രാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68174,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി കേസരി പുരസ്കാരത്തിനു അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " കെ എം റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 68175,
    "questionText": " യു എൻ ഉന്നതാധികാര സമിതിയിലെക്ക് ക്ഷണം ലഭിച്ച ഇന്ത്യക്കാരൻ ആര് ",
    "answerText": " ഇ ശ്രീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68176,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ ടൈഗർ അംബാസഡറായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " അമിതാഭ് ബച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68177,
    "questionText": " ദേശീയ ഭരണഘടന ദിവസമായി ആചരിക്കാൻ പോകുന്നത് ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " നവംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 68178,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ വയലാർ രാമവർമ സാഹിത്യ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " സുഭാഷ്‌ ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68179,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കണ്‍ട്രോൾ ബോർഡിന്റെ പുതിയ പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ശശാങ്ക് മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 68180,
    "questionText": " ഹൃദയം മാറ്റിവെക്കൽ ശസ്ത്രക്രിയ വിജയകരമായി നടത്തിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ സർക്കാർ ആസ്പത്രി ഏത് ",
    "answerText": " കോട്ടയം മെഡിക്കൽ കോളജ് "
  },
  {
    "questionNum": 68181,
    "questionText": " 2022 ലെ ഏഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടക്കുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 68182,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്ത് ആദ്യ പൊസ്റ്റൽ സേവിങ്ങ്സ് എ ടി എം തുടങ്ങിയത് എവിടെ ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 68183,
    "questionText": " ഡി ആർ ഡി ഒ യുടെ ഡയരക്ടർ ജനറലായി നിയമിതയായ ആദ്യ വനിത ആര് ",
    "answerText": " ജെ മഞ്ജുള "
  },
  {
    "questionNum": 68184,
    "questionText": " ഓഡിറ്റ് ബ്യൂറോ ഓഫ് സർക്കുലെഷന്റെ ചെയർമാനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " ശശിധർ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 68185,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയായി ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർന്ന റെക്കോർഡ് ആർക്ക് ",
    "answerText": " എലിസബത്ത്‌ രാജ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 68186,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തൊഴിൽ നൈപുണ്യ വികസന പദ്ധതികളുടെ ഗുഡ് വിൽ അംബാസഡറായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " മഞ്ജുവാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 68187,
    "questionText": " യു എസ് ഓപ്പണ്‍ ടെന്നീസ് 2015 വനിതാ കിരീടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " ഫ്ലാവിയ പെന്നെറ്റ ( ഇറ്റലി ) "
  },
  {
    "questionNum": 68188,
    "questionText": " യു എസ് ഓപ്പണ്‍ ടെന്നീസ് 2015 പുരുഷ കിരീടം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " നോവാക്ക് ദ്യോകൊവിച് (സെർബിയ ) "
  },
  {
    "questionNum": 68189,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരം 2014 മികച്ച നടി പുരസ്കാരം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " നസ്രിയ നസിം "
  },
  {
    "questionNum": 68190,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര പുരസ്കാരം 2014 മികച്ച നടനുള്ള പുരസ്കാരം നേടിയത് ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " നിവിൻ പോളി ,സുദേവ് നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 68191,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ ധ്യാൻചന്ദ് പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായ മലയാളി ആര് ",
    "answerText": " ടി പി പദ്മനാഭൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 68192,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ അർജുന പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായ മലയാളി ആര് ",
    "answerText": " പി ആർ ശ്രീജേഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 68193,
    "questionText": " ഈ വർഷത്തെ രാജീവ്‌ ഗാന്ധി ഖേൽ രത്ന പുരസ്കാരത്തിന് അർഹയായത് ആര് ",
    "answerText": " സാനിയ മിർസ "
  },
  {
    "questionNum": 68194,
    "questionText": " 63 മത് നെഹ്‌റു ട്രോഫി വള്ളം കളിയിൽ ജേതാക്കൾ ആയത് ആര് ",
    "answerText": " ജവഹർ തായങ്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 68195,
    "questionText": " 16 മത് ലോക സഭയിലെ ആംഗ്ലോ ഇന്ത്യൻ പ്രതിനിധികളായി നിർദേശിക്കപ്പെട്ടത് ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ്‌ ഹേ (കേരളം ),ജോർജ് ബേക്കർ (പശ്ചിമ ബംഗാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 68196,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ആയുർവേദ ടൂറിസത്തിന്റെ ബ്രാൻഡ്‌ അംബാസഡറായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത് ആര് ",
    "answerText": " സ്റ്റെഫി ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 68197,
    "questionText": " 2015 WORLD FOOD PRIZE അവാർഡിന് അർഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " Sir .Fazle Hasan Abed (ബംഗ്ലാദേശ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 68198,
    "questionText": " 7 മത് BRICS സമ്മേളനം നടന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 68199,
    "questionText": " ബെയ്ജിങ്ങിൽ നടന്ന ലോക അത്ല്ടിക് മീറ്റിൽ 100 മീറ്റർ ഓട്ടത്തിൽ വനിതാ ചാമ്പ്യൻ ആയത് ആര് ",
    "answerText": " ഗിരീഷ്‌ സാഹ്നി "
  },
  {
    "questionNum": 68200,
    "questionText": " ലോക സഭയുടെ ഡപ്യൂട്ടി സ്പീക്കര്‍ ആര് ",
    "answerText": " ശ്രീ തമ്പി ദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 68201,
    "questionText": " റിസര്‍ വ് ബാങ്കിന്റെ പ്രവര്‍ത്തന അനുമതി നേടിയ 2 പുതിയ ബാങ്കുകള്‍ (2014-2015 ൽ) ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " IDFC,Bandhan"
  },
  {
    "questionNum": 68202,
    "questionText": " 2014 ലെ വിംബിള്‍ ഡണ്‍ വനിതാ ചാമ്പ്യന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " Petra Kvitová (പെട്ര കവിറ്റോവ) "
  },
  {
    "questionNum": 68203,
    "questionText": " ഈ വര്‍ഷത്തെ വയലാര്‍ അവാര്‍ഡ് നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " തമ്പി ദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 68204,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ കേന്ദ്ര വിവരാകാശ കമ്മീഷണര്‍ ആര് ",
    "answerText": " IDFC, BANDHAN FINANCE"
  },
  {
    "questionNum": 68205,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ അറ്റോര്‍ണി ജനറല്‍ ആര് ",
    "answerText": " പെട്ര വിടോവ ( ചെക്ക് റിപ്ലബിക്ക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 68206,
    "questionText": " 2014 വിംബിള്‍ ഡണ്‍ പുരുഷ ചാമ്പ്യന്‍ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " കെ ആർ മീര "
  },
  {
    "questionNum": 68207,
    "questionText": " 2013 ലെ ഫാല്‍ ക്കെ അവാര്‍ഡ്‌ നേടിയതാര് ",
    "answerText": " സുഷമ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 68208,
    "questionText": " 2013 ലെ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയതാര് ",
    "answerText": " മുകുള്‍ രോഹത്ഗി "
  },
  {
    "questionNum": 68209,
    "questionText": " ലോക കപ്പ്‌ ഫൈനലില്‍ ജര്‍മനിക്ക് വേണ്ടി ഗോള്‍ നേടിയത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മാരിയോ ഗോറ്റ്‌സി "
  },
  {
    "questionNum": 68210,
    "questionText": " 2018 ലെ ഏഷ്യന്‍ ഗെയിംസ് കബഡി ചാംപ്യന്‍മാരായത് ഏത് രാജ്യം ",
    "answerText": " ഇറാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68211,
    "questionText": " ഇഞ്ചിയോണ്‍ ഏഷ്യന്‍ ഗെയിംസ് ചാംപ്യന്‍മാരായത് ഏത് രാജ്യം ",
    "answerText": " കേദാര്‍ നാഥ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 68212,
    "questionText": " 2014 ട്വെന്റി 20 ഐ പി എല്‍ ചാംപ്യന്‍മാരായത് ഏത് ടീം ",
    "answerText": " മരിയോ ഗോട്സെ "
  },
  {
    "questionNum": 68213,
    "questionText": " പ്രധാന മന്ത്രിയുടെ സാമ്പത്തിക ഉപദേഷ്ടാവ് ആയി നിയമിതനായത് ആര് ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 68214,
    "questionText": " 2014 ലെ ലാല്‍ ബഹാദൂര്‍ ശാസ്ത്രി പുരസ്കാരത്തിന് അര്‍ഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 68215,
    "questionText": " 2014 ലെ മാന്‍ ബുക്കര്‍ പ്രൈസ് നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ഫ്‌ലാനഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68216,
    "questionText": " 2014 ലെ വള്ളത്തോള്‍ അവാര്‍ഡിന് അര്‍ഹനായത് ആര് ",
    "answerText": " സഞ്ജയ രാജാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 68217,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയുടെ പുതിയ മുഖ്യമന്ത്രി ആര് ",
    "answerText": " എ ശിവതാണു പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 68218,
    "questionText": " 2014 ലെ നോബല്‍ സാഹിത്യ സമ്മാനം നേടിയത് ആര് ",
    "answerText": " റിച്ചാര്‍ഡ് ഫ്ലാനഗന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68219,
    "questionText": " 2014 ലെ നോബല്‍ സമാധാന സമ്മാനം നേടിയത് ആരൊക്കെ ",
    "answerText": " പി നാരായണക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 68220,
    "questionText": " Who is the author of “Long Walk to Freedom”?",
    "answerText": " Nelson Mandela"
  },
  {
    "questionNum": 68221,
    "questionText": " In which year Pondicherry was renamed as Puducherry?",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 68222,
    "questionText": " Which is the first film directed by M T Vasudevan Nair?",
    "answerText": " Nirmalyam"
  },
  {
    "questionNum": 68223,
    "questionText": " Exchange of goods for goods is known as?",
    "answerText": " Barter"
  },
  {
    "questionNum": 68224,
    "questionText": " Who was the last Chief Minister of Thiru-Kochi State ?",
    "answerText": " Panampalli Govinda Menon."
  },
  {
    "questionNum": 68225,
    "questionText": " Who is the author of Politics and Governance?",
    "answerText": " Bimal Jalan"
  },
  {
    "questionNum": 68226,
    "questionText": " Who is the author of  Golden Threshold ?",
    "answerText": " Sarojini Naidu"
  },
  {
    "questionNum": 68227,
    "questionText": " Pacemaker was invented by ?",
    "answerText": " Chardack (1960)"
  },
  {
    "questionNum": 68228,
    "questionText": " The centre of Arakkal Dynasty was at?",
    "answerText": " Kannur."
  },
  {
    "questionNum": 68229,
    "questionText": " The headquarters The Kerala State Cashew Development Corporation Ltd is in?",
    "answerText": " Kollam"
  },
  {
    "questionNum": 68230,
    "questionText": " Who is the author of An essay on Entitlement and Deprivation?",
    "answerText": " Dr Amartya Sen"
  },
  {
    "questionNum": 68231,
    "questionText": " Who is the author of “Verukal”?",
    "answerText": " Malayattoor Ramakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 68232,
    "questionText": " Who is the author of Blood Brothers ?",
    "answerText": " M.J.Akbar"
  },
  {
    "questionNum": 68233,
    "questionText": " Marthanda Varma was born in the year 1705 and came to the throne of Travancore in?",
    "answerText": 1729
  },
  {
    "questionNum": 68234,
    "questionText": " Who is the author of “ The Great Indian Novel God's Own Country”?",
    "answerText": " Shashi Tharoor"
  },
  {
    "questionNum": 68235,
    "questionText": " The scientific name of Sparrow is?",
    "answerText": " Passer domesticus"
  },
  {
    "questionNum": 68236,
    "questionText": " Which ruler made primary education compulsory in Travancore?",
    "answerText": " Rani Gauri Parvati Bai"
  },
  {
    "questionNum": 68237,
    "questionText": " Which is the Sacred text of the Jew ?",
    "answerText": " Thorah (included in the Old Testament of Bible)"
  },
  {
    "questionNum": 68238,
    "questionText": " First Woman Chief Minister of State?",
    "answerText": " Sucheta Kriplani"
  },
  {
    "questionNum": 68239,
    "questionText": " Who is the author of I Dare?",
    "answerText": " Pannesh Dangwal"
  },
  {
    "questionNum": 68240,
    "questionText": " Who is the author of “The Scope of Happiness; ”?",
    "answerText": " Vijayalakshmi Pandit"
  },
  {
    "questionNum": 68241,
    "questionText": " Which place receives the highest rainfalls in India?",
    "answerText": " Lakkidi (Wayanad)"
  },
  {
    "questionNum": 68242,
    "questionText": " Who is the author of “ Shame”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 68243,
    "questionText": " The Capital of Nigeria?",
    "answerText": " Abuja"
  },
  {
    "questionNum": 68244,
    "questionText": " First Woman Speaker of a State Assembly?",
    "answerText": " Shanno Devi"
  },
  {
    "questionNum": 68245,
    "questionText": " In which year John Guttenburg published The Holy Bible?",
    "answerText": 1456
  },
  {
    "questionNum": 68246,
    "questionText": " Which country has the largest fishing industry in the world?",
    "answerText": " Japan"
  },
  {
    "questionNum": 68247,
    "questionText": " The Road to Serfdom was written by ?",
    "answerText": " F.A. Hayek"
  },
  {
    "questionNum": 68248,
    "questionText": " Who is the author of “Oru pottichiri”?",
    "answerText": " Lalitham bika Antharjenam"
  },
  {
    "questionNum": 68249,
    "questionText": " Who succeeded Velithanbi as the new Dalawa of Travancore?",
    "answerText": " Ummini Thampi"
  },
  {
    "questionNum": 68250,
    "questionText": " First American President who later became Chief Justice?",
    "answerText": " William Haward Draft"
  },
  {
    "questionNum": 68251,
    "questionText": " 1Megabyte= ?",
    "answerText": " 1024 Kilobytes"
  },
  {
    "questionNum": 68252,
    "questionText": " The Gulf War (1991) was fought between the US led multinational forces and Iraq to expel Iraqi troops from Kuwait. Its code name was ?",
    "answerText": " Operation Desert Storm"
  },
  {
    "questionNum": 68253,
    "questionText": " Who is the Chancellor of the Universities in Kerala?",
    "answerText": " Kerala Governor"
  },
  {
    "questionNum": 68254,
    "questionText": " The Currency of Switzerland?",
    "answerText": " Swiss Franc"
  },
  {
    "questionNum": 68255,
    "questionText": " Who is the author of Adventures of Tom Sawyer?",
    "answerText": " Mark Twain (Samuel Clemens)"
  },
  {
    "questionNum": 68256,
    "questionText": " Who is the inventor of Camera?",
    "answerText": " Zeiss"
  },
  {
    "questionNum": 68257,
    "questionText": " What is described as the 'Bible of the English Constitution'?",
    "answerText": " The Magnacarta"
  },
  {
    "questionNum": 68258,
    "questionText": " IMF –International Monetary Fund; was established in ?",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 68259,
    "questionText": " The Currency of United Arab?",
    "answerText": " Pound Dirham"
  },
  {
    "questionNum": 68260,
    "questionText": " Who is the author of “Self Reliance”?",
    "answerText": " Ralph Waldo Emerson"
  },
  {
    "questionNum": 68261,
    "questionText": " Which is the association of film actors who work in Malayalam cinema?",
    "answerText": " Association of Malayalam Movie Artists (AMMA)"
  },
  {
    "questionNum": 68262,
    "questionText": " The Declaration of American Independence was drafted by?",
    "answerText": " Thomas Jefferson"
  },
  {
    "questionNum": 68263,
    "questionText": " How many dramas were written by Shakespeare?",
    "answerText": " 37 plays"
  },
  {
    "questionNum": 68264,
    "questionText": " Mopla Rebellion and Wagon Tragedy was in ?",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 68265,
    "questionText": " Who is the author of “Arms & The Man”?",
    "answerText": " G.B.Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 68266,
    "questionText": " Who is the author of “Viswarupam “?",
    "answerText": " Lalitham bika Antharjenam"
  },
  {
    "questionNum": 68267,
    "questionText": " The Capital of Bhutan?",
    "answerText": " Thimphu"
  },
  {
    "questionNum": 68268,
    "questionText": " Who is the inventor of Periodic Law?",
    "answerText": " Mendeleev"
  },
  {
    "questionNum": 68269,
    "questionText": " Which gland is called the Master Gland?",
    "answerText": " The pituitary gland"
  },
  {
    "questionNum": 68270,
    "questionText": " Who is the only Chief Minister of Kerala who later became the Governor of an Indian State?",
    "answerText": " Pattam AThanu Pillai."
  },
  {
    "questionNum": 68271,
    "questionText": " The St. Francis Church at Fort Cochin was built by ?",
    "answerText": " Portuguese in 1503."
  },
  {
    "questionNum": 68272,
    "questionText": " Who is the author of “Bhakti Yoga”?",
    "answerText": " Swami Vivekananda"
  },
  {
    "questionNum": 68273,
    "questionText": " People lived in Ancient Egypt beionged to which race?",
    "answerText": " Hemitic race"
  },
  {
    "questionNum": 68274,
    "questionText": " Who is the author of Merchant of Venice?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 68275,
    "questionText": " Who is the author of “Akbarnama”?",
    "answerText": " Abul Fazal"
  },
  {
    "questionNum": 68276,
    "questionText": " Swaythling Cup is associated with?",
    "answerText": " World Table Tennis (Men)"
  },
  {
    "questionNum": 68277,
    "questionText": " Highest Lake?",
    "answerText": " Titicaca (Bolivia) 3854 metres above sea level."
  },
  {
    "questionNum": 68278,
    "questionText": " Forbidden City?",
    "answerText": " Lhasa (Tibet)"
  },
  {
    "questionNum": 68279,
    "questionText": " Who is the author of Ambassador's Journal ?",
    "answerText": " J. K Galbraith"
  },
  {
    "questionNum": 68280,
    "questionText": " Who is the inventor of Safety Razor?",
    "answerText": " Gillette"
  },
  {
    "questionNum": 68281,
    "questionText": " Which Chief Minister holds the record for holding the office for the longest continuous term?",
    "answerText": " C. Achutha Menon."
  },
  {
    "questionNum": 68282,
    "questionText": " General low level of oxygen availability is called ?",
    "answerText": " Hypoxia"
  },
  {
    "questionNum": 68283,
    "questionText": " Who is the author of “Durgesh Nan-dini”?",
    "answerText": " Bankim Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 68284,
    "questionText": " The integration of Tranvancore - Cochin state after independence took place on?"
  },
  {
    "questionNum": 68285,
    "questionText": " The Tashkent Agreement was signed on?",
    "answerText": " January 10; 1966."
  },
  {
    "questionNum": 68286,
    "questionText": " Which Diwan established law court in Kochi?",
    "answerText": " Col. Munro in 1812 AD"
  },
  {
    "questionNum": 68287,
    "questionText": " Napolean Bonaparte was born in the year?",
    "answerText": 1769
  },
  {
    "questionNum": 68288,
    "questionText": " The Currency of Ivory Coast?",
    "answerText": " Franc CFA"
  },
  {
    "questionNum": 68289,
    "questionText": " Who is the author of “ E. V Kathakal and MLC Kathakal. “?",
    "answerText": " E.Y.Krishana Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 68290,
    "questionText": " The average life expectancy in India is ?",
    "answerText": " 69 years"
  },
  {
    "questionNum": 68291,
    "questionText": " Land of Thousand Lakes?",
    "answerText": " Finland"
  },
  {
    "questionNum": 68292,
    "questionText": " Who is the author of All's Well that Ends Well ?",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 68293,
    "questionText": " Which place that lies between India and Pakistan is referred as the highest and the coldest battle field in the world?",
    "answerText": " Siachin Glacier"
  },
  {
    "questionNum": 68294,
    "questionText": " Who is the author of “Azuravithu”?",
    "answerText": " M.T.Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 68295,
    "questionText": " The inventor of the Steel Furnace is?",
    "answerText": " Bersemer in 1856"
  },
  {
    "questionNum": 68296,
    "questionText": " London is on the bank of which River?",
    "answerText": " Thames"
  },
  {
    "questionNum": 68297,
    "questionText": " Channar Lahala was in ?",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 68298,
    "questionText": " Which boundary line separates India and China ?",
    "answerText": " Mc Mohan Line"
  },
  {
    "questionNum": 68299,
    "questionText": " Who is the author of “Freedom from Fear”?",
    "answerText": " Aung San Suu Ki"
  },
  {
    "questionNum": 68300,
    "questionText": " The Capital of Chile?",
    "answerText": " Santiago"
  },
  {
    "questionNum": 68301,
    "questionText": " Who is the author of To the Lighthouse?",
    "answerText": " Virginia Woolf"
  },
  {
    "questionNum": 68302,
    "questionText": " Who is the author of “Sea of Poppies”?",
    "answerText": " Amitav Ghosh"
  },
  {
    "questionNum": 68303,
    "questionText": " Who is the author of “Autobiography of an Unknown Indian”?",
    "answerText": " Nirad C.Chowdhury"
  },
  {
    "questionNum": 68304,
    "questionText": " The physical basis of life is?",
    "answerText": " Protoplasm"
  },
  {
    "questionNum": 68305,
    "questionText": " Who is known as the 'Liberator'?",
    "answerText": " Simon Bolivor"
  },
  {
    "questionNum": 68306,
    "questionText": " What was the name of the Atom bomb dropped in Nagasaki known as?",
    "answerText": " 'Fat man'"
  },
  {
    "questionNum": 68307,
    "questionText": " Which is Kerala's most important coastal tourism destination?",
    "answerText": " Kovalam"
  },
  {
    "questionNum": 68308,
    "questionText": " Who is the author of “Mountbatten and Independent India”?",
    "answerText": " Larry Collins and Dominique Lapierre"
  },
  {
    "questionNum": 68309,
    "questionText": " The Currency of Columbia?",
    "answerText": " Peso"
  },
  {
    "questionNum": 68310,
    "questionText": " First Woman Chief Justice of a High Court?",
    "answerText": " Leela Seth"
  },
  {
    "questionNum": 68311,
    "questionText": " Bhopal tragedy (1984 )was due to the leakage of ?",
    "answerText": " Methyl Isocyanate"
  },
  {
    "questionNum": 68312,
    "questionText": " The Capital of Thailand?",
    "answerText": " Bangkok"
  },
  {
    "questionNum": 68313,
    "questionText": " Who is the author of “Flames from the Ashes”?",
    "answerText": " P.D.Tandon"
  },
  {
    "questionNum": 68314,
    "questionText": " Who is the author of Future Shock?",
    "answerText": " Alvin Toffler"
  },
  {
    "questionNum": 68315,
    "questionText": " Who is the author of “Jobs for Millions”?",
    "answerText": " V.V.Giri"
  },
  {
    "questionNum": 68316,
    "questionText": " Who is popularly known as the Jhansi of Travancore?",
    "answerText": " Accama Cherian"
  },
  {
    "questionNum": 68317,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Don Juan”",
    "answerText": " Lord Byron"
  },
  {
    "questionNum": 68318,
    "questionText": " Who is the inventor of Television?",
    "answerText": " J.L.Baird"
  },
  {
    "questionNum": 68319,
    "questionText": " Eternal City of Hopes?",
    "answerText": " Rome; Italy"
  },
  {
    "questionNum": 68320,
    "questionText": " Who is the author of Sohrab and Rustum ?",
    "answerText": " Mathew Arnold"
  },
  {
    "questionNum": 68321,
    "questionText": " Malayalam Radio Broadcasting was started for first time in 1939 from?",
    "answerText": " Chennai"
  },
  {
    "questionNum": 68322,
    "questionText": " Longest Railway Bridge?",
    "answerText": " Huey P. Long Bridge; 7009 m (Metairie; Louisiana; USA)"
  },
  {
    "questionNum": 68323,
    "questionText": " Who is the grandson of Herman Gundert; winner the Nobel Prize for Literature in 1946?",
    "answerText": " Herman Hesse"
  },
  {
    "questionNum": 68324,
    "questionText": " Who was the first African Traveller(Morocco) to reach Kerala?",
    "answerText": " Ibn Batuta"
  },
  {
    "questionNum": 68325,
    "questionText": " The unification of Germany was completed in the year?",
    "answerText": 1870
  },
  {
    "questionNum": 68326,
    "questionText": " Kerala Lalita Kala Academy , an autonomous body was established in 1962 at?",
    "answerText": " Thrissur"
  },
  {
    "questionNum": 68327,
    "questionText": " Who founded 'Young Italy' in 1821?",
    "answerText": " Joseph Massini"
  },
  {
    "questionNum": 68328,
    "questionText": " National Botanical Research Institute is located at?",
    "answerText": " Lucknow; (U.P.)"
  },
  {
    "questionNum": 68329,
    "questionText": " Japanese style of flower arranging is known as ?",
    "answerText": " Ikebana"
  },
  {
    "questionNum": 68330,
    "questionText": " Who is the author of Utopia-A Bold New World?",
    "answerText": " Shishir Gupta"
  },
  {
    "questionNum": 68331,
    "questionText": " Who is the author of Mrs Warren's Profession ?",
    "answerText": " Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 68332,
    "questionText": " Who is the author of “I Follow the Mahatma”?",
    "answerText": " K.M.Munshi"
  },
  {
    "questionNum": 68333,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Dorian Gray”",
    "answerText": " Oscar Wilde"
  },
  {
    "questionNum": 68334,
    "questionText": " Who is the author of Murder on the Orient Express ?",
    "answerText": " Agatha Christie"
  },
  {
    "questionNum": 68335,
    "questionText": " Who is the author of “Malini”?",
    "answerText": " Kumaranasan"
  },
  {
    "questionNum": 68336,
    "questionText": " Attingal Rebellion was on?",
    "answerText": " 15 April 1721"
  },
  {
    "questionNum": 68337,
    "questionText": " Britain of the South?",
    "answerText": " New Zealand"
  },
  {
    "questionNum": 68338,
    "questionText": " National Police Academy is located at?",
    "answerText": " Abu Road (Rajasthan)."
  },
  {
    "questionNum": 68339,
    "questionText": " What is called the 'universal biological energy currency'?",
    "answerText": " ATP"
  },
  {
    "questionNum": 68340,
    "questionText": " Who is the author of “Lord Jim”?",
    "answerText": " Joseph Conrad"
  },
  {
    "questionNum": 68341,
    "questionText": " The first foreigner to receive Bharat Ratna was?",
    "answerText": " Khan Abdul Ghaffar Khan"
  },
  {
    "questionNum": 68342,
    "questionText": " Which country was the birth place of Renaissance movement?",
    "answerText": " Italy"
  },
  {
    "questionNum": 68343,
    "questionText": " New York city is situated on the banks of ?",
    "answerText": " Hudson river"
  },
  {
    "questionNum": 68344,
    "questionText": " Who was the Second Central Cabinet Minister from Kerala?",
    "answerText": " Y.K. Krishna Menon"
  },
  {
    "questionNum": 68345,
    "questionText": " The Tombs of Egyptian Pharohs were known as ?",
    "answerText": " Pyramids"
  },
  {
    "questionNum": 68346,
    "questionText": " KITTS (Kerala Institute of Tourism and Travel Studies) is in?",
    "answerText": " Trivandrom"
  },
  {
    "questionNum": 68347,
    "questionText": " Who is the author of Edward II ?",
    "answerText": " Christopher Marlowe"
  },
  {
    "questionNum": 68348,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character “Micky Mouse”",
    "answerText": " Walt Disney"
  },
  {
    "questionNum": 68349,
    "questionText": " Tenth and the last Guru of the Sikhs?",
    "answerText": " Guru Gobind Singh"
  },
  {
    "questionNum": 68350,
    "questionText": " Study of fish are called ?",
    "answerText": " Ichthyology"
  },
  {
    "questionNum": 68351,
    "questionText": " Who is the author of Nirmala ?",
    "answerText": " Prem Chand"
  },
  {
    "questionNum": 68352,
    "questionText": " Largest State in?",
    "answerText": " Uttar Pradesh (India)"
  },
  {
    "questionNum": 68353,
    "questionText": " Who is the author of “ Mathilukal”?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 68354,
    "questionText": " Who is the author of “Jeevanasangeetham”?",
    "answerText": " G. Sankara Kurup"
  },
  {
    "questionNum": 68355,
    "questionText": " Council of Scientific and Industrial Research Institute is located at?",
    "answerText": " New Delhi."
  },
  {
    "questionNum": 68356,
    "questionText": " Central Institute of Languages is located at?",
    "answerText": " Mysore (Karnataka)."
  },
  {
    "questionNum": 68357,
    "questionText": " Who is the author of Brick Lane ?",
    "answerText": " Monica Ali"
  },
  {
    "questionNum": 68358,
    "questionText": " Who is the author of “From India to America”?",
    "answerText": " S.Chandrasekar"
  },
  {
    "questionNum": 68359,
    "questionText": " Father of DNA Finger Printing?",
    "answerText": " Prof.Alec Jeffreys"
  },
  {
    "questionNum": 68360,
    "questionText": " Who is the author of “ The End of Imagination”?",
    "answerText": " Arundhati Roy"
  },
  {
    "questionNum": 68361,
    "questionText": " The period when man began to use Bronze tools and weapons is known as?",
    "answerText": " Bronze Age"
  },
  {
    "questionNum": 68362,
    "questionText": " Who is the author of “ Indulekha “?",
    "answerText": " Oyarathu Chandu Menon"
  },
  {
    "questionNum": 68363,
    "questionText": " Who is the author of An Idealist View of Life?",
    "answerText": " Dr. S.Radhakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 68364,
    "questionText": " SEATO stands for?",
    "answerText": " South East Asian Treaty Organization"
  },
  {
    "questionNum": 68365,
    "questionText": " Largest River in Volume?",
    "answerText": " Amazon (Brazil; South America)"
  },
  {
    "questionNum": 68366,
    "questionText": " Who is the author of Earth ?",
    "answerText": " Emile lola"
  },
  {
    "questionNum": 68367,
    "questionText": " Who is the inventor of Photography (Coloured)?",
    "answerText": " Gabriel Lippman"
  },
  {
    "questionNum": 68368,
    "questionText": " Kerala Ceramics is located at?",
    "answerText": " Kundara"
  },
  {
    "questionNum": 68369,
    "questionText": " Who is the author of “The Miser”?",
    "answerText": " Moliere"
  },
  {
    "questionNum": 68370,
    "questionText": " Sugar Bowl of the world?",
    "answerText": " Cuba"
  },
  {
    "questionNum": 68371,
    "questionText": " Who is the author of “Gandhi's Murder and After”?",
    "answerText": " Gopal Godse"
  },
  {
    "questionNum": 68372,
    "questionText": " Which Language is considered as the Vehicle of Medieval Culture?",
    "answerText": " Latin Language"
  },
  {
    "questionNum": 68373,
    "questionText": " Radcliffe Line separates?",
    "answerText": " India and Pakistan"
  },
  {
    "questionNum": 68374,
    "questionText": " Who is the author of “ Brides Book of Beauty”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 68375,
    "questionText": " Which film has won the first Kerala State film award for the best film?",
    "answerText": " Kumarasambavam"
  },
  {
    "questionNum": 68376,
    "questionText": " Who is the author of Business at the Speed of Thought ?",
    "answerText": " Bill Gates"
  },
  {
    "questionNum": 68377,
    "questionText": " Who is the author of “Light That Failed”?",
    "answerText": " Rudyard Kipling"
  },
  {
    "questionNum": 68378,
    "questionText": " In which year Kozhikode Radio station was started?",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 68379,
    "questionText": " By the time Haider Ali and Tipu Sultan; the Mysore rulers; attacked Travancore who was the ruling king of Travancore?",
    "answerText": " Dharma Raja"
  },
  {
    "questionNum": 68380,
    "questionText": " Who is the author of .First Among Equals?",
    "answerText": " Joffery Archer"
  },
  {
    "questionNum": 68381,
    "questionText": " Who is the author of “The School of Scandal”?",
    "answerText": " R.B. Sheridan"
  },
  {
    "questionNum": 68382,
    "questionText": " The Capital of Croatia?",
    "answerText": " Zagrab"
  },
  {
    "questionNum": 68383,
    "questionText": " Prolonged protein deficiency in children is the cause of?",
    "answerText": " Kwashiorker"
  },
  {
    "questionNum": 68384,
    "questionText": " Who is the author of Ratnavali ?",
    "answerText": " Harsha Vardhan"
  },
  {
    "questionNum": 68385,
    "questionText": " Who is the author of “Being Digital”?",
    "answerText": " Nicholas Ncgroponte"
  },
  {
    "questionNum": 68386,
    "questionText": " Parambikkulam Wild Life Sanctuary is in?",
    "answerText": " Palakkad district"
  },
  {
    "questionNum": 68387,
    "questionText": " Who is the author of “Eternal Himalayas”?",
    "answerText": " H.P.S.Ahluwalia"
  },
  {
    "questionNum": 68388,
    "questionText": " Who is the author of “India from Curzon to Nehru and After”?",
    "answerText": " Durga Das"
  },
  {
    "questionNum": 68389,
    "questionText": " Who is the author of “Half a Life”?",
    "answerText": " V.S.Naipaul"
  },
  {
    "questionNum": 68390,
    "questionText": " The largest artery which carries oxygenated blood?",
    "answerText": " Aorta"
  },
  {
    "questionNum": 68391,
    "questionText": " Which civilization discovered the system of Geometry ?",
    "answerText": " Mesopotamians"
  },
  {
    "questionNum": 68392,
    "questionText": " Which civilization invented water clock and sundial to know the time ?",
    "answerText": " Babilonian civilization"
  },
  {
    "questionNum": 68393,
    "questionText": " Who is the author of “ Krishnakavithakal”?",
    "answerText": " Sugathakumari"
  },
  {
    "questionNum": 68394,
    "questionText": " Architectural style developed in France?",
    "answerText": " Goethic"
  },
  {
    "questionNum": 68395,
    "questionText": " Kerala post and telegraph department came into existence in?",
    "answerText": " 1st July 1961"
  },
  {
    "questionNum": 68396,
    "questionText": " World War I fought during the period?",
    "answerText": " 1914- 1918"
  },
  {
    "questionNum": 68397,
    "questionText": " Who is the inventor of Elevator brake (lift)?",
    "answerText": " Otis"
  },
  {
    "questionNum": 68398,
    "questionText": " Name the famous trialof the major war criminals of the Second World War?",
    "answerText": " The Nuremberg Trials"
  },
  {
    "questionNum": 68399,
    "questionText": " Who is the author of “Family Reunion”?",
    "answerText": " TSEliot"
  },
  {
    "questionNum": 68400,
    "questionText": " Vitamin A is also called?",
    "answerText": " Retinol"
  },
  {
    "questionNum": 68401,
    "questionText": " Name the merchant organisations of Europe in the Middle Ages?",
    "answerText": " Guilds"
  },
  {
    "questionNum": 68402,
    "questionText": " The Capital of Venezuela?",
    "answerText": " Caracas"
  },
  {
    "questionNum": 68403,
    "questionText": " Which was the Submarine war boat used by Germany in the First World war ?",
    "answerText": " U-boat"
  },
  {
    "questionNum": 68404,
    "questionText": " Who is the author of “Wings of Fire”?",
    "answerText": " A.P.J. Abdul Kalam"
  },
  {
    "questionNum": 68405,
    "questionText": " After the death of Velu Tampi Dalawa his relatives were deported to ?",
    "answerText": " Maldives"
  },
  {
    "questionNum": 68406,
    "questionText": " Ashokan inscriptions mention about the early Cheras with the name ?",
    "answerText": " Cheralamputra."
  },
  {
    "questionNum": 68407,
    "questionText": " Greek civilization was also known as ?",
    "answerText": " Hellenistic Civilization"
  },
  {
    "questionNum": 68408,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters Chemban Kunju; Koran;?",
    "answerText": " Thakazhi"
  },
  {
    "questionNum": 68409,
    "questionText": " Who is the author of Caesar and Cleopatra ?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 68410,
    "questionText": " Who is the author of “ Aana pooda”?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 68411,
    "questionText": " Who is the author of Anand Math ?",
    "answerText": " Bankim Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 68412,
    "questionText": " Which agitation was started in Kerala as a protest against ‘The constitutional reforms of I932’?",
    "answerText": " Nivarthana (Abstention) Movement"
  },
  {
    "questionNum": 68413,
    "questionText": " What is the name of the Atom Bomb dropped by America in Nagasaki?",
    "answerText": " 'Fatman'"
  },
  {
    "questionNum": 68414,
    "questionText": " The vetebrate which has a two chambered heart is?",
    "answerText": " Fish"
  },
  {
    "questionNum": 68415,
    "questionText": " Who is the author of Premonitions?",
    "answerText": " P.N. Haksar"
  },
  {
    "questionNum": 68416,
    "questionText": " Blackhealth London is associated with which Sport?",
    "answerText": " Rugby Football"
  },
  {
    "questionNum": 68417,
    "questionText": " Who is the author of Gora ?",
    "answerText": " Rabindranath Tagore"
  },
  {
    "questionNum": 68418,
    "questionText": " Who is the author of “Bhakthi Deepika and Chithramala”?",
    "answerText": " Uloor S Parameshwara Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 68419,
    "questionText": " Biggest of the temples built by the Egyptians was ?",
    "answerText": " The temple at Karnak"
  },
  {
    "questionNum": 68420,
    "questionText": " Name the three prominent philosophers who gave inspiration to the French people during the Revolution?",
    "answerText": " Voltaire; Rousseau and Montesquieu"
  },
  {
    "questionNum": 68421,
    "questionText": " Name the translatory program which translates the high level language into machine language before running the program?",
    "answerText": " COMPILER"
  },
  {
    "questionNum": 68422,
    "questionText": " The Bloodless revolution or Glorious revolution occurred in England in?",
    "answerText": 1688
  },
  {
    "questionNum": 68423,
    "questionText": " Who wrote the famous historical novel ‘Dharmaraja’?",
    "answerText": " CV Raman Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 68424,
    "questionText": " Who is the author of “We Indians”?",
    "answerText": " Khushwant Singh"
  },
  {
    "questionNum": 68425,
    "questionText": " The Currency of Barbuda?",
    "answerText": " Dollar"
  },
  {
    "questionNum": 68426,
    "questionText": " Who is the author of “A Week with Gandhi”?",
    "answerText": " Louis Fischer"
  },
  {
    "questionNum": 68427,
    "questionText": " Which American President signed the agreement to give back Panama Canal to the nation of Panamas ?",
    "answerText": " Jimmy Carter"
  },
  {
    "questionNum": 68428,
    "questionText": " Who is the author of Nursery Alice ?",
    "answerText": " Lewis Carrol"
  },
  {
    "questionNum": 68429,
    "questionText": " The Currency of Madagascar?",
    "answerText": " Malagasy Franc"
  },
  {
    "questionNum": 68430,
    "questionText": " Who wrote the book 'On the Motion of Mars’ ?",
    "answerText": " Kepler"
  },
  {
    "questionNum": 68431,
    "questionText": " Who is the author of “ Chandalabhikshuki. “?",
    "answerText": " Kumaranasan"
  },
  {
    "questionNum": 68432,
    "questionText": " Who is the author of “Wuthering Heights”?",
    "answerText": " Emily Bronte"
  },
  {
    "questionNum": 68433,
    "questionText": " In which district Kakkad Electricity project functions?",
    "answerText": " Pathanamthitta"
  },
  {
    "questionNum": 68434,
    "questionText": " Who is the author of Advaita Chinta Paddhathi ?",
    "answerText": " Chatampi Swamikal"
  },
  {
    "questionNum": 68435,
    "questionText": " Who is the author of “It was Five Past Midnight in Bhopal”?",
    "answerText": " Domanique Lapierre and Javier Moro"
  },
  {
    "questionNum": 68436,
    "questionText": " Which is a traditional art form prevalent among the Christians of Kerala?",
    "answerText": " Margam Kali"
  },
  {
    "questionNum": 68437,
    "questionText": " Who is the author of Men Who Kept the Secrets ?",
    "answerText": " Thomas Powers"
  },
  {
    "questionNum": 68438,
    "questionText": " Who is the author of “Vande Mataram”?",
    "answerText": " Bankim Chandra"
  },
  {
    "questionNum": 68439,
    "questionText": " 'Pakshipathalam' a destination for migratory birds is in?",
    "answerText": " Wynad district"
  },
  {
    "questionNum": 68440,
    "questionText": " Theory and History was written by ?",
    "answerText": " Ludwig von Mises"
  },
  {
    "questionNum": 68441,
    "questionText": " Axis powers during World War II consisted of ?",
    "answerText": " Germany; Italy and Japan"
  },
  {
    "questionNum": 68442,
    "questionText": " Who is the author of A Billion is Enough?",
    "answerText": " Ashok Gupta"
  },
  {
    "questionNum": 68443,
    "questionText": " Payyambalam Beach is located in?",
    "answerText": " Kannur"
  },
  {
    "questionNum": 68444,
    "questionText": " Densiest State in Population?",
    "answerText": " West Bengal (India)"
  },
  {
    "questionNum": 68445,
    "questionText": " Who was the script writer of the Malayalam filim Neelakuyil?",
    "answerText": " Uroob"
  },
  {
    "questionNum": 68446,
    "questionText": " Organization Of Economic Co-Operation & Development (OECD) was established on ?",
    "answerText": " 30-Sep-61"
  },
  {
    "questionNum": 68447,
    "questionText": " Who wrote Oedipus the King ?",
    "answerText": " Sophocles"
  },
  {
    "questionNum": 68448,
    "questionText": " Pazhassi's first revolt was in ?",
    "answerText": " 1793 – 1797"
  },
  {
    "questionNum": 68449,
    "questionText": " Who is the author of “Fathers and Sons”?",
    "answerText": " Ivan Turgenev"
  },
  {
    "questionNum": 68450,
    "questionText": " The process by which green plants manufacture food in the form of carbohydrates by using water; CO2 and sunlight is ?.",
    "answerText": " PHOTOSYNTHESIS"
  },
  {
    "questionNum": 68451,
    "questionText": " Who said How sharper than a serpent's tooth it is to have a thankless child!?",
    "answerText": " William Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 68452,
    "questionText": " Who is the author of “Between the Assassinations”?",
    "answerText": " Arvind Adiga"
  },
  {
    "questionNum": 68453,
    "questionText": " Siegfried Line separates?",
    "answerText": " Germany and France."
  },
  {
    "questionNum": 68454,
    "questionText": " The Anjengo fort was constructed by the English In 1695 with the permission of?",
    "answerText": " Attingal Rani."
  },
  {
    "questionNum": 68455,
    "questionText": " Who banned 'Shake Hand' in Italy in 1930?",
    "answerText": " Benitto Mussolini"
  },
  {
    "questionNum": 68456,
    "questionText": " The name 'vitamin' is coined by ?",
    "answerText": " J.Funk (1912)"
  },
  {
    "questionNum": 68457,
    "questionText": " Hurlingham (England) is associated with which Sport?",
    "answerText": " Polo"
  },
  {
    "questionNum": 68458,
    "questionText": " Vitamin B9 is also called?",
    "answerText": " Folic acid"
  },
  {
    "questionNum": 68459,
    "questionText": " Who is the author of “Shadow from Ladakh”?",
    "answerText": " B h a b a n i Bhattacharya"
  },
  {
    "questionNum": 68460,
    "questionText": " Communist Manifesto was jointly written by?",
    "answerText": " Karl Marx and Friedrich Engels in 1848"
  },
  {
    "questionNum": 68461,
    "questionText": " Who is the author of “The Google Story”?",
    "answerText": " David A. Vise"
  },
  {
    "questionNum": 68462,
    "questionText": " Who presided over The Payyannur Political Conference held in May 1928?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 68463,
    "questionText": " Devadasi System in the temples of South Travancore was abolished during the regency of?",
    "answerText": " Setu Lekshmi Bai."
  },
  {
    "questionNum": 68464,
    "questionText": " Who is the author of Monsoon ?",
    "answerText": " Wilbur Smith"
  },
  {
    "questionNum": 68465,
    "questionText": " Who is the author of the work Odayilninnu in 1942?",
    "answerText": " Kesavadev"
  },
  {
    "questionNum": 68466,
    "questionText": " Who invented the Flying Shuttle for weaving cloth?",
    "answerText": " John Kay (1733)"
  },
  {
    "questionNum": 68467,
    "questionText": " Insects which feed on waste material such as dead bodies; debris etc are called?",
    "answerText": " Scavengers"
  },
  {
    "questionNum": 68468,
    "questionText": " The Capital of Denmark?",
    "answerText": " Copenhagen"
  },
  {
    "questionNum": 68469,
    "questionText": " Who is the author of “Shishyanum Makanum”?",
    "answerText": " Vallathol Narayana Menon"
  },
  {
    "questionNum": 68470,
    "questionText": " Who is the creator of the famous characters “Palani; Karuthamma”",
    "answerText": " Thakazhi"
  },
  {
    "questionNum": 68471,
    "questionText": " Bacteriology is the study of?",
    "answerText": " Bacteria."
  },
  {
    "questionNum": 68472,
    "questionText": " Who is known as the Malayalam Romantic poet”?",
    "answerText": " Kumaranasan (1873-1924)"
  },
  {
    "questionNum": 68473,
    "questionText": " Which was the first football tournament in Kerala?",
    "answerText": " Sri Mulam Cup Tournament"
  },
  {
    "questionNum": 68474,
    "questionText": " Rene Frank Trophy is associated with?",
    "answerText": " Hockey"
  },
  {
    "questionNum": 68475,
    "questionText": " Defence Service Staff College is located at?",
    "answerText": " Wellington; Nilgiri Hills (Tamil Nadu)."
  },
  {
    "questionNum": 68476,
    "questionText": " Who is the author of “Maurice”?",
    "answerText": " E.M Forster"
  },
  {
    "questionNum": 68477,
    "questionText": " Who is the author of “ Pakalukal”?",
    "answerText": " Dr.Ayyappa Panicker"
  },
  {
    "questionNum": 68478,
    "questionText": " What is the National game of America?",
    "answerText": " Baseball"
  },
  {
    "questionNum": 68479,
    "questionText": " The brain behind the Ezhava Memorial was ?",
    "answerText": " Dr. Palpu"
  },
  {
    "questionNum": 68480,
    "questionText": " First Asian to claim Chess' World Title?",
    "answerText": " Viswanathan Anand"
  },
  {
    "questionNum": 68481,
    "questionText": " A literary work that uses exaggeration or imitation for ridicule is known as?",
    "answerText": " Burlesque"
  },
  {
    "questionNum": 68482,
    "questionText": " Largest existing Land animal?",
    "answerText": " Elephant"
  },
  {
    "questionNum": 68483,
    "questionText": " Who is the author of “Our Theruvinte Katha”?",
    "answerText": " S K Pottekadu"
  },
  {
    "questionNum": 68484,
    "questionText": " Who is the author of “Vinaya Patrika”?",
    "answerText": " Thulasi Das"
  },
  {
    "questionNum": 68485,
    "questionText": " Paper was invented by ?",
    "answerText": " The Chinese"
  },
  {
    "questionNum": 68486,
    "questionText": " World Development Report classifies Economies according to their?",
    "answerText": " GNP per capita"
  },
  {
    "questionNum": 68487,
    "questionText": " Kerala's first private PM station Radio Mango 91.9 was launched on?",
    "answerText": " 29 November 2007 in Kozhikode"
  },
  {
    "questionNum": 68488,
    "questionText": " Which Kunjali adopted the titles King of the Moors' and 'Lord of the Indian Seas'?",
    "answerText": " Muhammed Kunjali; the fourth and last Kunjali."
  },
  {
    "questionNum": 68489,
    "questionText": " Who is the author of “Krishnagatha”?",
    "answerText": " Cherusseri"
  },
  {
    "questionNum": 68490,
    "questionText": " Who is the author of “Revenue Stamp”?",
    "answerText": " The Amrita Pritam"
  },
  {
    "questionNum": 68491,
    "questionText": " Who was the head of the first democratically elected communist government in the world?",
    "answerText": " EMS Namboothiripad"
  },
  {
    "questionNum": 68492,
    "questionText": " Largest blood cell in human body?",
    "answerText": " Monocytes"
  },
  {
    "questionNum": 68493,
    "questionText": " ‘Welfare definition of economics’ was given by?",
    "answerText": " Alfred Marshall"
  },
  {
    "questionNum": 68494,
    "questionText": " …..is given to environment friendly products of BIS (Bureau of Indian Standards)?",
    "answerText": " Ecomark"
  },
  {
    "questionNum": 68495,
    "questionText": " Who is the inventor of Radio Telephone?",
    "answerText": " Lee De Forest"
  },
  {
    "questionNum": 68496,
    "questionText": " Grand Kerala Shopping Festival is Asia's largest shopping festival conducted every year from?",
    "answerText": " 1st December to 15th January"
  },
  {
    "questionNum": 68497,
    "questionText": " Who is the author of Angels and Demons ?",
    "answerText": " George Orwell"
  },
  {
    "questionNum": 68498,
    "questionText": " Who is the author of “Going After Cacciato”?",
    "answerText": " Tim 0' Brien"
  },
  {
    "questionNum": 68499,
    "questionText": " Who is the author of “Wake up India”?",
    "answerText": " Annie Besant"
  },
  {
    "questionNum": 68500,
    "questionText": " Who is the author of “The Plague”?",
    "answerText": " Albert Camus"
  },
  {
    "questionNum": 68501,
    "questionText": " Starting up an operating system is called ?",
    "answerText": " Booting"
  },
  {
    "questionNum": 68502,
    "questionText": " Who is the author of “The Warof Indian Independence”?",
    "answerText": " V.D.Sarvarkar"
  },
  {
    "questionNum": 68503,
    "questionText": " Who is the inventor of Parachute?",
    "answerText": " Andre-Jacques"
  },
  {
    "questionNum": 68504,
    "questionText": " Stock exchange Index of Korea is ?",
    "answerText": " Kospa"
  },
  {
    "questionNum": 68505,
    "questionText": " Who is the author of “Talisman”?",
    "answerText": " Walter Scott"
  },
  {
    "questionNum": 68506,
    "questionText": " Who is the first woman to climb mount Everest ?",
    "answerText": " Junko Tabei"
  },
  {
    "questionNum": 68507,
    "questionText": " “It is possible to fail in many ways; while to succeed is possible only in one way”?",
    "answerText": " Aristotle"
  },
  {
    "questionNum": 68508,
    "questionText": " The Second World War led to the foundation of UNO in?",
    "answerText": 1945
  },
  {
    "questionNum": 68509,
    "questionText": " Which is the largest village in Kerala?",
    "answerText": " Kannan Devan Hills of Devikulam taluk"
  },
  {
    "questionNum": 68510,
    "questionText": " A Huzur Court was established as the final court of appeal in?",
    "answerText": 1814
  },
  {
    "questionNum": 68511,
    "questionText": " Who is the inventor of Motor Car?",
    "answerText": " Austin"
  },
  {
    "questionNum": 68512,
    "questionText": " Who is the author of “An Idealist View of Life”?",
    "answerText": " Dr. S.Radhakrishnan"
  },
  {
    "questionNum": 68513,
    "questionText": " Who is the author of IlIiad ?",
    "answerText": " Homer"
  },
  {
    "questionNum": 68514,
    "questionText": " Lowest recorded temperature for a human being to survive?",
    "answerText": " 20.30C"
  },
  {
    "questionNum": 68515,
    "questionText": " Who is the author of “Friends; Not Masters”?",
    "answerText": " Ayub Khan"
  },
  {
    "questionNum": 68516,
    "questionText": " The Capital of Uzbekistan?",
    "answerText": " Tashkent"
  },
  {
    "questionNum": 68517,
    "questionText": " Name the three major Philosophers of ancient China ?",
    "answerText": " Lao-Tse; Confucious and Mencious"
  },
  {
    "questionNum": 68518,
    "questionText": " Which religion is considered as the mother religion of Christianity and Islam?",
    "answerText": " Judaism"
  },
  {
    "questionNum": 68519,
    "questionText": " Who was the founder of Thiruvananthapuram Cricket Club, first cricket club in Travancore?",
    "answerText": " Kerala Varma Valiyakoyithampuran"
  },
  {
    "questionNum": 68520,
    "questionText": " For how many months the Vaikkom Sathyagraha lasted?",
    "answerText": " 20 months."
  },
  {
    "questionNum": 68521,
    "questionText": " The leucocytes capable of producing antibodies are ?",
    "answerText": " Lymphocytes"
  },
  {
    "questionNum": 68522,
    "questionText": " Who is the author of Indian Muslims ?",
    "answerText": " Prof Mohammed Mujeeb"
  },
  {
    "questionNum": 68523,
    "questionText": " The attempted arrest of Vadakkeveetil Muhammed; the Secretary of the Khilafat Committee at Pukottur in Eranadu Taluk; led to a series of violent clashes between the police and the Mappilas in the Eranadu and Valluvanadu Taluks in 1921. This is known as?",
    "answerText": " The Malabar Rebellion"
  },
  {
    "questionNum": 68524,
    "questionText": " Who is the author of Far from the Madding Crowd?",
    "answerText": " Thomas Hardy"
  },
  {
    "questionNum": 68525,
    "questionText": " Who is the author of “The Mousetrap”?",
    "answerText": " Agatha Christie"
  },
  {
    "questionNum": 68526,
    "questionText": " The Channar Revolt led to the Royal Proclamation of July 26;1859 by ?",
    "answerText": " Uthradam Thirunal Maharaja."
  },
  {
    "questionNum": 68527,
    "questionText": " Who is known as The Father of Microbiology?",
    "answerText": " Louis Pasteur; French chemist and Microbiologist"
  },
  {
    "questionNum": 68528,
    "questionText": " Who is the author of “God and the Bible '“?",
    "answerText": " Mathew Arnol"
  },
  {
    "questionNum": 68529,
    "questionText": " The abnormal rise in total count of RBC is called?",
    "answerText": " Polycythemia."
  },
  {
    "questionNum": 68530,
    "questionText": " ……is a measure of the development gap between the developed and developing countries?",
    "answerText": " Percapita GNP"
  },
  {
    "questionNum": 68531,
    "questionText": " Smallest Continent?",
    "answerText": " Australia"
  },
  {
    "questionNum": 68532,
    "questionText": " Who founded a university named' Academy' in Athens?",
    "answerText": " Plato"
  },
  {
    "questionNum": 68533,
    "questionText": " Human bones are made up of Calcium phosphate and?",
    "answerText": " Calcium carbonate."
  },
  {
    "questionNum": 68534,
    "questionText": " KYC norms is ?",
    "answerText": " Know Your Customer norms"
  },
  {
    "questionNum": 68535,
    "questionText": " Who wrote Nirvriti Panchakam?",
    "answerText": " Sree Narayana Guru"
  },
  {
    "questionNum": 68536,
    "questionText": " Who is the author of “Centuries”?",
    "answerText": " Nostradamus"
  },
  {
    "questionNum": 68537,
    "questionText": " Which place is famous for 3 L Land of Letters, Latex and Lakes?",
    "answerText": " Kottayam"
  },
  {
    "questionNum": 68538,
    "questionText": " Thiruvananthapuram Engineering College was started in?",
    "answerText": 1938
  },
  {
    "questionNum": 68539,
    "questionText": " The foreign policy of Peter the Great was known as?",
    "answerText": " 'Warm Water Policy'"
  },
  {
    "questionNum": 68540,
    "questionText": " The Sahitya academy was inaugurated on?"
  },
  {
    "questionNum": 68541,
    "questionText": " Gandhiji’s Second visit of Kerala was in relation to?",
    "answerText": " Vaikkom Sathyagraha."
  },
  {
    "questionNum": 68542,
    "questionText": " Who is known as the Grand Father of Magic in Kerala?",
    "answerText": " Prof Vazhakunnam Neelakandan Nambhoothiri"
  },
  {
    "questionNum": 68543,
    "questionText": " Who is the author of “In a Free State”?",
    "answerText": " V.S.Naipaul"
  },
  {
    "questionNum": 68544,
    "questionText": " Who is the author of The Tin Drum?",
    "answerText": " Gunter Grass"
  },
  {
    "questionNum": 68545,
    "questionText": " Who is the author of “Panchali Sapatham”?",
    "answerText": " Subramania Bharati"
  },
  {
    "questionNum": 68546,
    "questionText": " Who is the author of “ Yatrasmaranakal”?",
    "answerText": " S K Pottekadu"
  },
  {
    "questionNum": 68547,
    "questionText": " First Open Prison was established at Nettukaltheri Trivandrum in the year?",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 68548,
    "questionText": " 'Java' programming languages is developed by ?",
    "answerText": " James Gosling"
  },
  {
    "questionNum": 68549,
    "questionText": " The biggest acquatic complex in Kerala is situated at?",
    "answerText": " Pirappancode in Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 68550,
    "questionText": " “The Decline and Fall of the Roman Empire is a famous book written by ?",
    "answerText": " Edward Gibbon"
  },
  {
    "questionNum": 68551,
    "questionText": " Who is the author of “From Here to an Eternity”?",
    "answerText": " James Jones"
  },
  {
    "questionNum": 68552,
    "questionText": " Who is the author of Arms and the Man ?",
    "answerText": " George Bernard Shaw"
  },
  {
    "questionNum": 68553,
    "questionText": " Who is the author of “The Ambassadors”?",
    "answerText": " Henry James"
  },
  {
    "questionNum": 68554,
    "questionText": " Who is the author of Chistable ?",
    "answerText": " Samuel Taylor Coleridge"
  },
  {
    "questionNum": 68555,
    "questionText": " The Capital of Ghana?",
    "answerText": " Accra"
  },
  {
    "questionNum": 68556,
    "questionText": " Who is the inventor of Umbrella?",
    "answerText": " Samuel Fox"
  },
  {
    "questionNum": 68557,
    "questionText": " Who is the author of “ Kranthadarshikal”?",
    "answerText": " Prof. S. Guptan"
  },
  {
    "questionNum": 68558,
    "questionText": " Brightest Planet?",
    "answerText": " Venus"
  },
  {
    "questionNum": 68559,
    "questionText": " Which treaty was signed by the Allies with Austria- Hungary in 1919?",
    "answerText": " The Treaty of St. Germain"
  },
  {
    "questionNum": 68560,
    "questionText": " Sivanthi AdithanGold Cup is associated with?",
    "answerText": " Kabbadi"
  },
  {
    "questionNum": 68561,
    "questionText": " Who wrote the famous historical novel ‘Marthandavarma’?",
    "answerText": " CV Raman Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 68562,
    "questionText": " Which is the first state to introduce e-mail system in Govt. Office?",
    "answerText": " Goa"
  },
  {
    "questionNum": 68563,
    "questionText": " Presence of haemoglobin in the urine is called?",
    "answerText": " Haemoglobinuria."
  },
  {
    "questionNum": 68564,
    "questionText": " Who is the author of Midsummer Night's Dream?",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 68565,
    "questionText": " The insect which lays eggs in water are .........;..... ?",
    "answerText": " Dragonfly"
  },
  {
    "questionNum": 68566,
    "questionText": " Who is the author of “ Avion and the Dolphin”?",
    "answerText": " Vikram Seth"
  },
  {
    "questionNum": 68567,
    "questionText": " Who is the author of “Alice in wonderland”?",
    "answerText": " Lewis Carroll"
  },
  {
    "questionNum": 68568,
    "questionText": " Koonan; Sreedharan; Kanaran",
    "answerText": " S.K. Pottakadu"
  },
  {
    "questionNum": 68569,
    "questionText": " English king who signed the Magnacarta in 1215?",
    "answerText": " John"
  },
  {
    "questionNum": 68570,
    "questionText": " Normal value of Bilirubin in blood serum is?",
    "answerText": " 0.2-1"
  },
  {
    "questionNum": 68571,
    "questionText": " Who is the author of “Chandalabhikshuki.”?",
    "answerText": " Kumaranasan"
  },
  {
    "questionNum": 68572,
    "questionText": " Wimbledon Trophy is associated with?",
    "answerText": " Lawn Tennis"
  },
  {
    "questionNum": 68573,
    "questionText": " Pulsars Research Laboratory is located at?",
    "answerText": " New Delhi (Delhi)."
  },
  {
    "questionNum": 68574,
    "questionText": " Longest Highway Tunnel?",
    "answerText": " Norway 24.5 km"
  },
  {
    "questionNum": 68575,
    "questionText": " First Emperor of Moghul Dynasty?",
    "answerText": " Babar"
  },
  {
    "questionNum": 68576,
    "questionText": " Who is the author of “ Shalimar the Clown”?",
    "answerText": " Salman Rushdie"
  },
  {
    "questionNum": 68577,
    "questionText": " Ken Sara Wiva; a poet and human right activist who was hanged by the government for his unconventional views belongs to?",
    "answerText": " Nigeria"
  },
  {
    "questionNum": 68578,
    "questionText": " Who is the author of “A Million Mutinies Now”?",
    "answerText": " V.S. Naipaul"
  },
  {
    "questionNum": 68579,
    "questionText": " City Beautiful?",
    "answerText": " Chandigarh"
  },
  {
    "questionNum": 68580,
    "questionText": " Delegates send by Common Wealth nations to other countries are known as ?",
    "answerText": " Ambassadors"
  },
  {
    "questionNum": 68581,
    "questionText": " Velakali is a martial art form of?",
    "answerText": " Ambalappuzha"
  },
  {
    "questionNum": 68582,
    "questionText": " Which newspaper can be hailed as the first systematic newspaper the Malayalam language?",
    "answerText": " Keralamitram from Kochi"
  },
  {
    "questionNum": 68583,
    "questionText": " Latin American Tea is known as?",
    "answerText": " Mate"
  },
  {
    "questionNum": 68584,
    "questionText": " Who is known as 'father of modern economics' ?",
    "answerText": " Adam Smith"
  },
  {
    "questionNum": 68585,
    "questionText": " Unification of Germany was done by ?",
    "answerText": " Bismark"
  },
  {
    "questionNum": 68586,
    "questionText": " Beeman; Vimala",
    "answerText": " M.T. Vasudevan Nair"
  },
  {
    "questionNum": 68587,
    "questionText": " Who is the author of “ Bhakthi Deepika and Chithramala”?",
    "answerText": " Uloor S Parameshwara Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 68588,
    "questionText": " Water Loo where Napoleon was defeated is situated in?",
    "answerText": " near Bressels in Belgium"
  },
  {
    "questionNum": 68589,
    "questionText": " Who is the inventor of Machine gun?",
    "answerText": " James Puckle"
  },
  {
    "questionNum": 68590,
    "questionText": " Disease causing microorganisms are called ?",
    "answerText": " Pathogens."
  },
  {
    "questionNum": 68591,
    "questionText": " Higest City (World)?",
    "answerText": " Wenchuan (China) 5; 100 metres above sea level"
  },
  {
    "questionNum": 68592,
    "questionText": " The Currency of Tonga?",
    "answerText": " Pa’ Anga"
  },
  {
    "questionNum": 68593,
    "questionText": " Kerala became the venue for Santhosh Trophy Tournament for the first time in?",
    "answerText": 1955
  },
  {
    "questionNum": 68594,
    "questionText": " Who is the author of “Days of His Grace”?",
    "answerText": " Eyvind Johnson"
  },
  {
    "questionNum": 68595,
    "questionText": " Cloves are dried flower buds of which plant?",
    "answerText": " Syzygium aromaticum."
  },
  {
    "questionNum": 68596,
    "questionText": " Who is the author of “Erne Uppuppaku oru aana undayirunnu”?",
    "answerText": " Vaikom Muhammed Basheer"
  },
  {
    "questionNum": 68597,
    "questionText": " Who was the President to be elected for a second term as President of America?",
    "answerText": " George Washington"
  },
  {
    "questionNum": 68598,
    "questionText": " Who is the author of “Hindi Swaraj”?",
    "answerText": " Gandhiji"
  },
  {
    "questionNum": 68599,
    "questionText": " Who were the inventors of concrete and the technique of binding stone and bricks?",
    "answerText": " Romans"
  },
  {
    "questionNum": 68600,
    "questionText": " The year in which RavindranadaTagore visited Sree Narayana Guru was?",
    "answerText": 1922
  },
  {
    "questionNum": 68601,
    "questionText": " Rohinton Baria Trophy is associated with?",
    "answerText": " Cricket (Inter-University)"
  },
  {
    "questionNum": 68602,
    "questionText": " Who is the creator of the famous character Keeran Poosari;?",
    "answerText": " S.K. Pottakadu"
  },
  {
    "questionNum": 68603,
    "questionText": " Largest and Biggest (India)?",
    "answerText": " Gol Gumbaz"
  },
  {
    "questionNum": 68604,
    "questionText": " India's first Eco tourism Project was inaugurated in?",
    "answerText": " Thenmala in Kollam district"
  },
  {
    "questionNum": 68605,
    "questionText": " Who is the author of “The Irving Stone”?",
    "answerText": " Arthur Halley"
  },
  {
    "questionNum": 68606,
    "questionText": " തൈറോയിഡ് ഗ്രന്ഥിയുടെ പ്രവർത്തനശേഷി കണ്ടുപിടിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഐസോടോപ്പ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " അയഡിൻ 131 "
  },
  {
    "questionNum": 68607,
    "questionText": " മിൽക്ക് ഓഫ് മഗ്നീഷ്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ഏതാണ് ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68608,
    "questionText": " വിദ്യയുടെ ഉപഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം ഏതാണ് ",
    "answerText": " എഡ്യുസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68609,
    "questionText": " ഏത് തരം ഗ്ലാസ് ഉപയോഗിച്ചാണ് പ്രിസം ഉണ്ടാക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ഫ്ലിന്റ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68610,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ എത്ര ജോഡി ഉമിനീര് ഗ്രന്ഥികൾ ഉണ്ട് ",
    "answerText": " 3 ജോഡി "
  },
  {
    "questionNum": 68611,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ ലോഹം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68612,
    "questionText": " ലോക പൈ  ദിനം ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " മാർച്ച്‌ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 68613,
    "questionText": " ഇൽമനൈറ്റ് ഏത് ലോഹത്തിന്റെ ധാതുവാണ് ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68614,
    "questionText": " യുദ്ധ വിമാനങ്ങളുടെ ടയറുകളിൽ നിറക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68615,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് ലൈറ്റരുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ബുട്ടെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68616,
    "questionText": " റേഡിയോ ആക്ടീവ് സ്വഭാവമുള്ള വാതകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " റാഡോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 68617,
    "questionText": " ബംഗാൾ സാൾട്ട് പീറ്റർ ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ",
    "answerText": " പൊട്ടാസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68618,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ ലോഹങ്ങൾ ചേർന്നതാണ് സോൾഡർ എന്ന ലോഹസങ്കരം ",
    "answerText": " ടിൻ ,ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68619,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയർ റിയാക്ടറുകളിൽ നിയന്ത്രണ ദണ്ഡായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ഏതാണ് ",
    "answerText": " കാഡ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68620,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിനു 4 അറകൾ ഉള്ള ഒരേയൊരു ഉരഗം ഏതാണ് ",
    "answerText": " മുതല "
  },
  {
    "questionNum": 68621,
    "questionText": " മരച്ചീനിയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോസയാനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68622,
    "questionText": " പരീക്ഷണശാലയിൽ ആദ്യമായി അമിനോ ആസിഡ് നിർമിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സ്റ്റാൻലി മില്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 68623,
    "questionText": " കോസ്മിക് കിരണങ്ങൾ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " വിക്ടർ ഹെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68624,
    "questionText": " പോസിട്രോൺ കണം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " എ എം ഡിറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68625,
    "questionText": " ബംഗാളി സയൻസ് ഫിക് ഷന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ജഗദീഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68626,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ മുഖത്ത് എത്ര അസ്ഥികൾ ഉണ്ട് ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 68627,
    "questionText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വർണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസ പദാർത്ഥം ഏതാണ് ",
    "answerText": " അയൺ പൈറിറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68628,
    "questionText": " മൈക്രോസ്കോപ്പിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്‌ ഏതാണ് ",
    "answerText": " കോൺ വെക്സ് ലെൻസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68629,
    "questionText": " പക്ഷികളുടെ സ്വനപേടകത്തിന്റെ പേരെന്താണ് ",
    "answerText": " സിറിങ്ങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 68630,
    "questionText": " തൈറോയിഡ് ഗ്രന്ഥിയുടെ തകരാർ കാരണം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " മിക്സിഡിമ "
  },
  {
    "questionNum": 68631,
    "questionText": " രക്ത സമ്മർദം കൂടാൻ കാരണമാകുന്ന ലോഹം ഏതാണ് ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68632,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെത് പോലെ ഋതുക്കൾ ഉള്ള ഗ്രഹം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 68633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നാഷണൽ പാർക്ക്‌ ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജിം കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68634,
    "questionText": " മന്ത് രോഗത്തിന് കാരണമായ പരാദത്തിന്റെ പേരെന്താണ് ",
    "answerText": " ഫൈലെറിയൻ വിര "
  },
  {
    "questionNum": 68635,
    "questionText": " കോളറ രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ ഏത് ",
    "answerText": " വിബ്രിയോ കോളറ "
  },
  {
    "questionNum": 68636,
    "questionText": " ഭൂമിയെ 24 സമയ മേഖലകളാക്കി തരം തിരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " സാൻഫോർഡ് ഫ്ലെമിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 68637,
    "questionText": " മദ്രാസ്‌ ഐ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന രോഗം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ചെങ്കണ്ണ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 68638,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണ്‍ ഇല്ലാത്ത ഹൈഡ്രജൻ ഐസോടോപ്പ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " പ്രോട്ടിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68639,
    "questionText": " ചിലി സാൽട്ട് പീറ്റർ എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ഏതാണ് ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68640,
    "questionText": " കാർബണ്‍ ഡേറ്റിംഗ് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് ലിബി "
  },
  {
    "questionNum": 68641,
    "questionText": " ഏത് ദ്രാവകത്തിലാണ് വെളിച്ചെണ്ണ ലയിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ബെൻസീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68642,
    "questionText": " ബീറ്റ്റൂട്ടിന് നിറം നല്കുന്ന ഘടകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ബീറ്റാസയാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68643,
    "questionText": " പല്ലിലെ പോടുകൾ അടക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർത്ഥം ഏതാണ് ",
    "answerText": " മെർക്കുറി അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 68644,
    "questionText": " ആന്റിക്ലോർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്തിനെയാണ് ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68645,
    "questionText": " വായുവിൽ തനിയെ പുകയുന്ന ആസിഡ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68646,
    "questionText": " വൈറ്റ് വിട്രിയോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് രാസവസ്തുവിനെയാണ് ",
    "answerText": " സിങ്ക് സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68647,
    "questionText": " കൃഷി ആയുധങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റീൽ ഏതാണ് ",
    "answerText": " മൈൽഡ് സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68648,
    "questionText": " ലൂണാർ കാസ്റ്റിക് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ് ",
    "answerText": " സിൽവർ നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68649,
    "questionText": " പ്രോട്ടീൻ നിർമാണത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68650,
    "questionText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോൾ നിലവിൽ വന്നത് ഏത് വർഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": " 2005 ഫിബ്രവരി 16 "
  },
  {
    "questionNum": 68651,
    "questionText": " കരിമ്പ് ചെടിയിലെ ക്രോമോസോം സംഖ്യ എത്രയാണ് ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 68652,
    "questionText": " പേശികളുടെ സങ്കോചം രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏതാണ് ",
    "answerText": " മയോഗ്രഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 68653,
    "questionText": " വൃക്കകൾ പ്രവർത്തന രഹിതമാകുന്ന അവസ്ഥ ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " യുറീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68654,
    "questionText": " നിശബ്ദ കൊലയാളി എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് രോഗ അവസ്ഥയെയാണ് ",
    "answerText": " രക്തസമ്മർദം "
  },
  {
    "questionNum": 68655,
    "questionText": " ഫെർമെന്റെഷന്റെ ഫലമായി ഉണ്ടാകുന്ന വാതകം ഏതാണ് ",
    "answerText": " കാർബണ്‍ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68656,
    "questionText": " ടെറ്റനി രോഗം ബാധിച്ച ആളുടെ രക്തത്തിൽ ഏത് ഘടകം ആയിരിക്കും കുറവ് ",
    "answerText": " കാൽസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 68657,
    "questionText": " ഗ്രഹചലന നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ച ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ജോഹാന്നസ് കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 68658,
    "questionText": " സൌരകേന്ദ്ര സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68659,
    "questionText": " Who is the author of “Family Matters”?",
    "answerText": " Rohinton Mistry"
  },
  {
    "questionNum": 68660,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ആദ്യ ബഹിരാകാശനിലയത്തിന്റെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " സ്കൈലാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 68661,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ബഹിരാകാശനിലയ പദ്ധതിയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " ടിയാൻഗൊങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 68662,
    "questionText": " Reformation in Switzerland was known as?",
    "answerText": " Calvinism"
  },
  {
    "questionNum": 68663,
    "questionText": " Who is the author of “Confessions of a Lover”?",
    "answerText": " Mulk Raj Anand"
  },
  {
    "questionNum": 68664,
    "questionText": " Who is the inventor of Radar?",
    "answerText": " Robert Watson Watt"
  },
  {
    "questionNum": 68665,
    "questionText": " Who founded Sarada temple at Varkala in 1912 ?",
    "answerText": " Sree Narayana Guru"
  },
  {
    "questionNum": 68666,
    "questionText": " To which script Writings in the Edakkal Caves belonged to ?",
    "answerText": " The Dravida Brahmi script"
  },
  {
    "questionNum": 68667,
    "questionText": " Who is the inventor of Safety Matches?",
    "answerText": " J.E.Landstorm"
  },
  {
    "questionNum": 68668,
    "questionText": " Who is the author of “Beyond Boundaries”?",
    "answerText": " Swaraj Paul"
  },
  {
    "questionNum": 68669,
    "questionText": " Who was the first Chief Minister of Kerala from a backward community?",
    "answerText": " R. Sankar."
  },
  {
    "questionNum": 68670,
    "questionText": " Average amount of haemoglobin in blood is?",
    "answerText": " 14-15mg/100ml of blood"
  },
  {
    "questionNum": 68671,
    "questionText": " Where is the headquarters of KTDC located in?",
    "answerText": " Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 68672,
    "questionText": " DNA (Deoxyribo Nucleic Acid) and RNA (Ribo Nucleic Acid) are the two kinds of ?",
    "answerText": " Nucleic Acids."
  },
  {
    "questionNum": 68673,
    "questionText": " Name the economy in which people work according to the principle ‘from each according to his ability to each according to his needs’?",
    "answerText": " Communist Economy"
  },
  {
    "questionNum": 68674,
    "questionText": " Who is the author of “Santhana gopalam”?",
    "answerText": " Poonthanam"
  },
  {
    "questionNum": 68675,
    "questionText": " Philosopher king of Rome?",
    "answerText": " Marcus Areleus"
  },
  {
    "questionNum": 68676,
    "questionText": " Who wrote’The War of Indian Independence’?",
    "answerText": " V.D.Sarvarkar"
  },
  {
    "questionNum": 68677,
    "questionText": " Which Vitamin is essential for blood coagulation?",
    "answerText": " Vitamin K."
  },
  {
    "questionNum": 68678,
    "questionText": " The first microprocessor was developed by Intel in?",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 68679,
    "questionText": " Human Genome Project (HGP) HGP was launched in ?",
    "answerText": 1988
  },
  {
    "questionNum": 68680,
    "questionText": " Japan surrendered before the Axis Powers on ?",
    "answerText": " 2-Sep-45"
  },
  {
    "questionNum": 68681,
    "questionText": " Who is the author of Path to Power?",
    "answerText": " Margaret Thatcher"
  },
  {
    "questionNum": 68682,
    "questionText": " Who is the founder of Malayalam novel cult?",
    "answerText": " O Chandu Menon"
  },
  {
    "questionNum": 68683,
    "questionText": " Who is the author of “View from the UN”?",
    "answerText": " U Thant"
  },
  {
    "questionNum": 68684,
    "questionText": " Who is the author of “Ape and Essence”?",
    "answerText": " A.Huxley"
  },
  {
    "questionNum": 68685,
    "questionText": " In Russia; February Revolution was on ?",
    "answerText": " 12-Mar-17"
  },
  {
    "questionNum": 68686,
    "questionText": " Egyptian Sun God was known as?",
    "answerText": " 'Ra' or 'Re'"
  },
  {
    "questionNum": 68687,
    "questionText": " The Capital of Indonesia?",
    "answerText": " Jakarta"
  },
  {
    "questionNum": 68688,
    "questionText": " Who is the inventor of Wireless Telegraphy?",
    "answerText": " G.Marconi"
  },
  {
    "questionNum": 68689,
    "questionText": " Lactose is more commonly known as?",
    "answerText": " Milk sugar."
  },
  {
    "questionNum": 68690,
    "questionText": " Wightman Cup is associated with?",
    "answerText": " Lawn Tennis (Women of U.S.A. and England)."
  },
  {
    "questionNum": 68691,
    "questionText": " Belgrade is on the bank of which River?",
    "answerText": " Danube"
  },
  {
    "questionNum": 68692,
    "questionText": " Who is the author of “Don Juan”?",
    "answerText": " Lord Byron"
  },
  {
    "questionNum": 68693,
    "questionText": " For freedom of press and freedom of expression Gorbachev introduced ?",
    "answerText": " ‘Glasnost' means open approach"
  },
  {
    "questionNum": 68694,
    "questionText": " Who is the author of “Panchatantra”?",
    "answerText": " Vishnu Sharma"
  },
  {
    "questionNum": 68695,
    "questionText": " Name the digestive enzyme that converts Proteins to aminoacids (Peptones) in stomach is ?",
    "answerText": " Pepsin"
  },
  {
    "questionNum": 68696,
    "questionText": " Persian Civilisation existed in?",
    "answerText": " The modern Iran"
  },
  {
    "questionNum": 68697,
    "questionText": " The treaty of surrender of Japan was signed in a ship named?",
    "answerText": " USS Missourie in the Bay of Tokyo"
  },
  {
    "questionNum": 68698,
    "questionText": " Smallest Independent?",
    "answerText": " Vatican (Italy)"
  },
  {
    "questionNum": 68699,
    "questionText": " Royal Travancore Police was started under the leadership of?",
    "answerText": " OM Bensly"
  },
  {
    "questionNum": 68700,
    "questionText": " Who was the first Malayali to get enrolled in the Indian Cricket Team?",
    "answerText": " Tinu Yohannan"
  },
  {
    "questionNum": 68701,
    "questionText": " The Capital of Iceland?",
    "answerText": " Reykjavik"
  },
  {
    "questionNum": 68702,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂറ്റ് ഓഫ് വൈറോളജി എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 68703,
    "questionText": " റബ്ബറിനെ ആദ്യമായി വൾക്കനൈസേഷൻ നടത്തിയത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " ഗുഡ്ഇയർ "
  },
  {
    "questionNum": 68704,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ യുക്ളിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ഭാസ്കരാചാര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68705,
    "questionText": " ഗണിതശാസ്ത്രത്തിന്റെ നോബൽ സമ്മാനം എന്നരിയപെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " ഫീൽഡ് മെഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68706,
    "questionText": " പോളിഗ്രാഫ് ടെസ്റ്റ്‌ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആരാണ് ",
    "answerText": " ലിയോനാർഡ് കീലർ "
  },
  {
    "questionNum": 68707,
    "questionText": " ആഴക്കടൽ മുങ്ങൽ വിദഗ്ധർ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതക മിശ്രിതം ഏത് ",
    "answerText": " ഒക്സിജൻ - ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68708,
    "questionText": " ഏത് രംഗത്തെ മികവിനാണ് യുനെസ്കോ കലിംഗ പുരസ്കാരം നല്കുന്നത് ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 68709,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയ മേഖലകൾ ഉള്ള രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68710,
    "questionText": " സെൻട്രൽ മറൈൻ റിസർച് സ്റ്റെഷൻ എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 68711,
    "questionText": " പോളിഗ്രഫിന്റെ മറ്റൊരു പേരെന്താണ് ",
    "answerText": " ലൈ ഡിറ്റക്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 68712,
    "questionText": " ഉണ്ണിയേശു എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന കാലാവസ്ഥ പ്രതിഭാസം ഏത് ",
    "answerText": " എൽനിനോ "
  },
  {
    "questionNum": 68713,
    "questionText": " നേഷനൽ കെമിക്കൽ ലബോറട്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 68714,
    "questionText": " പെൻഗ്വിൻ പക്ഷികളുടെ വാസസ്ഥലത്തിന്റെ പേരെന്താണ് ",
    "answerText": " റൂക്കറി "
  },
  {
    "questionNum": 68715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ തോമസ്‌ ആൽവാ എഡിസണ്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ജി ഡി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 68716,
    "questionText": " മലേറിയ രോഗത്തിന്റെ അണുക്കളെ കണ്ടെത്തിയത് ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68717,
    "questionText": " ജീവിക്കുന്ന ഫോസിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്യം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ജിങ്കൊ "
  },
  {
    "questionNum": 68718,
    "questionText": " ഫ്ലൂർസ്പാർ എന്നതിന്റെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്താണ് ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഫ്ലൂറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68719,
    "questionText": " യീസ്റ്റിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എൻസൈം ഏതാണ് ",
    "answerText": " സൈമെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68720,
    "questionText": " മദ്യപാനത്തോട് ഉണ്ടാവുന്ന അമിത ആസക്തിക്ക് എന്ത് പറയുന്നു ",
    "answerText": " ഡിപ്സോമാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68721,
    "questionText": " ഉരഗങ്ങളെയും ഉഭയജീവികളെക്കുറിച്ചും പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ഏത് ",
    "answerText": " ഹെർപ്പറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 68722,
    "questionText": " ആനയുടെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്താണ് ",
    "answerText": " എലിഫസ് മാക്സിമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68723,
    "questionText": " നിശബ്ദ വസന്തം എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " റേച്ചൽ കർസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68724,
    "questionText": " നെല്ലിന്റെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്താണ് ",
    "answerText": " ഒറൈസ സറ്റൈവ "
  },
  {
    "questionNum": 68725,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ജൈവ ഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത് ",
    "answerText": " പീനിയൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 68726,
    "questionText": " സി വി രാമനു നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 68727,
    "questionText": " ഒരു കിലോമീറ്റർ എന്നത് എത്ര മൈൽ ആണ് ",
    "answerText": " 0.621 മൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68728,
    "questionText": " വിദൂര ഫോട്ടോഗ്രാഫിക്ക് സഹായകമായ കിരണം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 68729,
    "questionText": " വായുവിൽ ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത എത്ര ",
    "answerText": " 340 മീറ്റർ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68730,
    "questionText": " വാൽനക്ഷത്രങ്ങളുടെ വാൽ രൂപപ്പെടാൻ കാരണമായ പ്രതിഭാസം എന്ത് ",
    "answerText": " ടിൻഡൽ പ്രഭാവം "
  },
  {
    "questionNum": 68731,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനിക്ക് കാരണമായ വൈറസ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " H5N1"
  },
  {
    "questionNum": 68732,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കുറഞ്ഞ ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68733,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി ചെടിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം എന്ത് ",
    "answerText": " സ്ട്രോബിലാന്തസ് കുന്തിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 68734,
    "questionText": " സ്മെല്ലിംഗ് സാൾട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാർത്ഥം ഏത് ",
    "answerText": " അമോണിയം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68735,
    "questionText": " കാർബണ്‍ ഡയോക്സൈഡ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ജോസഫ് ബ്ലാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68736,
    "questionText": " അയോണിക സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " അറീനിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68737,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശ്വാസകോശത്തെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്ന ആവരണം ഏത് ",
    "answerText": " പ്ലൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 68738,
    "questionText": " ചൈനീസ് റോസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പം ഏത് ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 68739,
    "questionText": " മനുഷ്യചർമത്തിന് നിറം നൽകുന്ന വർണവസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " മെലാനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68740,
    "questionText": " ആദ്യ ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്നത് ഏത് വർഷമായിരുന്നു ",
    "answerText": 1992
  },
  {
    "questionNum": 68741,
    "questionText": " ഏത് പ്രദേശത്തെയാണ് പക്ഷികളുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 68742,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക്സിലെ അത്ഭുത ശിശു എന്നറിയപ്പെട്ട കണ്ടുപിടുത്തം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ട്രാൻസിസിസ്റ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 68743,
    "questionText": " സൂര്യ പ്രകാശത്തിൽ ചൂടിനു കാരണമായ കിരണം ഏത് ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 68744,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അടിച്ചു പരത്താൻ കഴിയുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " സ്വർണം "
  },
  {
    "questionNum": 68745,
    "questionText": " ആദ്യ ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്നത് എവിടെയായിരുന്നു ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനിറോ "
  },
  {
    "questionNum": 68746,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ചിറകുള്ള പക്ഷി ഏത് ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68747,
    "questionText": " ലോക പക്ഷി നിരീക്ഷണ ദിനം ഏത് ദിവസമാണ് ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 68748,
    "questionText": " എപ്സം സാൾട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്ത് ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68749,
    "questionText": " ചോളത്തിൽ നിന്ന് വേർതിരിച്ചെടുക്കുന്ന സസ്യ എണ്ണ ഏത് ",
    "answerText": " മാർഗറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68750,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം ഏറ്റവും കുറച്ച് അനുഭവപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ",
    "answerText": " ഭൂമധ്യ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 68751,
    "questionText": " മഞ്ഞുപാളികളുടെ കനം അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " എക്കോസൌണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 68752,
    "questionText": " ബോട്ടാണിക്കൽ സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 68753,
    "questionText": " അറ്റൊമിക നമ്പർ 100 ആയ മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " ഫെർമിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68754,
    "questionText": " ക്ലാവ് എന്നത് രാസപരമായി എന്താണ് ",
    "answerText": " ബേസിക് കോപ്പർ കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68755,
    "questionText": " മഹാളി രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് കാർഷികവിളയെയാണ് ",
    "answerText": " കവുങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 68756,
    "questionText": " അക്യുപങ്ങ്ചർ ഏത് രാജ്യത്തെ ചികിൽസ രീതിയാണ് ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 68757,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അകന്നു വരുന്ന ദിവസം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 68758,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് വരുന്ന ദിവസം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 68759,
    "questionText": " കടൽ വെള്ളത്തിന്റെ പി എച്ച് മൂല്യം എത്ര ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 68760,
    "questionText": " കേരളാരാമം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത് ",
    "answerText": " ഹോർത്തുസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68761,
    "questionText": " ടി വി റിമോട്ട് കണ്‍ട്രോളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വികിരണം ഏത് ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68762,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബയൊസ്ഫിയർ റിസർവ് ഏത് ",
    "answerText": " നീലഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 68763,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്റെ വേഗം അളക്കുന്ന യുണിറ്റ് ഏത് ",
    "answerText": " മാക്‌ നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 68764,
    "questionText": " കുഷ്ഠ രോഗത്തിനു കാരണമാകുന്ന ബാക്ടീരിയ ഏത് ",
    "answerText": " മൈക്കോ ബാക്ടീരിയം ലെപ്രൈ "
  },
  {
    "questionNum": 68765,
    "questionText": " മദ്യം മനുഷ്യന്റെ തലച്ചോറിലെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 68766,
    "questionText": " ഗാൽവനൈസേഷൻ പ്രക്രിയയിൽ ഇരുമ്പിന്റെ മേൽ പൂശുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68767,
    "questionText": " കീമോ തെറാപ്പിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " പോൾ എർലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 68768,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബഹിരാകാശ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 68769,
    "questionText": " പഴങ്ങൾ വേഗത്തിൽ പഴുക്കുന്നതിനു സഹായിക്കുന്ന വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " എഥിലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68770,
    "questionText": " ഇഷിഹാര ടെസ്റ്റ്‌ ഏത് രോഗം നിർണയിക്കാനുള്ളതാണ്‌ ",
    "answerText": " വർണാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 68771,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് റോയൽ സൊസൈറ്റിയുടെ ഫെല്ലോഷിപ്പിന് അർഹനായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " രാമാനുജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68772,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ് ഏത് ",
    "answerText": " റൂർക്കി എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 68773,
    "questionText": " സൂര്യ പ്രകാശം കൊണ്ട് ചികിൽസിക്കുന്ന രീതി ഏത് ",
    "answerText": " ഹീലിയൊതെറാപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 68774,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റർ ഓഫ് പാരീസിന്റെ രാസനാമം എന്ത് ",
    "answerText": " കാൽസ്യം സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68775,
    "questionText": " ഉയർന്ന താപനില അളക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " പൈറോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 68776,
    "questionText": " ക്ഷയ രോഗ ചികിത്സയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന മരുന്ന് ഏത് ",
    "answerText": " സട്രെപ്ടോമൈസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68777,
    "questionText": " എലമെന്റ്സ് എന്ന ഗണിത ശാസ്ത്ര ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ് ആര് ",
    "answerText": " യുക്ളിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68778,
    "questionText": " അലൂമിനിയത്തിന്റെ അയിര് ഏത് ",
    "answerText": " ബോക്സൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68779,
    "questionText": " ഒറിജിൻ ഓഫ് സ്പിഷീസ് എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത് ആര് ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68780,
    "questionText": " ആദ്യമായി ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ ബഹിരാകാശ വാഹനം ഏത് ",
    "answerText": " ലൂണ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 68781,
    "questionText": " ഏത് വിളയെയാണ് ബ്ലാസ്റ്റ് രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 68782,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ടെസ്റ്റ്‌ ട്യുബ് ശിശു ആര് ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ബ്രൌണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68783,
    "questionText": " സംഖ്യാ ശാസ്ത്രത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര് ",
    "answerText": " കപില "
  },
  {
    "questionNum": 68784,
    "questionText": " ചന്ദ്രന്റെ ഉപരിതലത്തിൽ കാണുന്ന മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " റ്റൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68785,
    "questionText": " ട്രക്കൊമ എന്ന രോഗം മനുഷ്യന്റെ ഏത് ഭാഗത്തെയാണ് ബാധിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 68786,
    "questionText": " കോശങ്ങളിലെ പവർ ഹൗസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന വസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " മൈറ്റൊകോണ്‍ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68787,
    "questionText": " റിനോ പ്ലാസ്റ്റി മനുഷ്യശരീരത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്ത് നടത്തുന്ന ഓപറേഷൻ ആണ് ",
    "answerText": " മൂക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68788,
    "questionText": " സമയത്തെ കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന പഠന ശാഖ ഏത് ",
    "answerText": " ഹോറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 68789,
    "questionText": " ഹാർമണി ഓഫ് ദി വേൾഡ് എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത് ആരാണ് ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ് കെപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 68790,
    "questionText": " സോഡിയം വേപ്പർ ലാമ്പിൽ നിന്നുണ്ടാകുന്ന പ്രകാശത്തിന്റെ നിറം എന്ത് ",
    "answerText": " പച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 68791,
    "questionText": " പ്രിൻസിപ്പിയ മാത്തമാറ്റിക്ക എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത് ആരാണ് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68792,
    "questionText": " ലോക ആസ്മ ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 68793,
    "questionText": " മനുഷ്യന് ഏറ്റവും വ്യക്തമായ കാഴ്ച്ചക്കുള്ള കുറഞ്ഞ ദൂരം എത്ര ",
    "answerText": " 25 സെ മി "
  },
  {
    "questionNum": 68794,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ബോക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് വാറൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68795,
    "questionText": " എ ബ്രീഫ് ഹിസ്റ്ററി ഓഫ് ടൈം എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത് ആരാണ് ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 68796,
    "questionText": " ഡയനാമോ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആരായിരുന്നു ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 68797,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകർഷണ നിയമം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68798,
    "questionText": " നാഷണൽ മെറ്റലർജിക്കൽ ലബോറട്ടറി എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " ജാംഷെദ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 68799,
    "questionText": " ഭട്നാഗർ അവാർഡ് ഏത് മേഖലയിലാണ് നൽകുന്നത് ",
    "answerText": " ശാസ്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 68800,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യത്തെ ആണവ പരീക്ഷണം നടത്തിയത് ഏത് വർഷം ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 68801,
    "questionText": " ജനിതക ശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68802,
    "questionText": " ന്യുക്ളിയർ ഫിസിക്സിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " റുതർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68803,
    "questionText": " തേനിന്റെ ശുദ്ധത പരിശോധിക്കാൻ ചെയ്യുന്ന ടെസ്റ്റ്‌ ഏത് ",
    "answerText": " അനിലിൻ ക്ലോറൈഡ് ടെസ്റ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68804,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് ലാംപുകളില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടയിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68805,
    "questionText": " കടല്‍പ്പായലില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68806,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പ് വെള്ളത്തെ പാല്‍ നിറമാക്കുന്ന വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " കാര്‍ബണ്‍ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68807,
    "questionText": " ഏത് മൂലകമാണ് തൈറോയിഡ് ഹോര്‍മോണുകളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68808,
    "questionText": " ആദ്യമായി നിര്‍മ്മിക്കപ്പെട്ട കൃത്രിമ മൂലകം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 68809,
    "questionText": " വീല്‍സ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " എലിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 68810,
    "questionText": " മന്ത് രോഗം പരത്തുന്നത് ഏത് ഇനം കൊതുകുകളാണ് ",
    "answerText": " മാന്‍സോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68811,
    "questionText": " മലമ്പനി പരത്തുന്ന കൊതുകുകളുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " അനോഫിലിസ് സ്റ്റീഫന്‍സി "
  },
  {
    "questionNum": 68812,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനി പരത്തുന്നത് ഏത് ഇനം കൊതുകുകളാണ് ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 68813,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനിക്ക് കാരണമായ വൈറസ് ഏത് ",
    "answerText": " ആല്‍ബോ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68814,
    "questionText": " കുടിവെള്ളം ശുദ്ധീകരിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " ക്ളോറിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68815,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നൈട്രജന്‍ അടങ്ങിയ രാസവളം ഏതാണ് ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68816,
    "questionText": " പെന്‍സില്‍ ലെഡ് നിര്‍മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന കാര്‍ബണിന്റെ രൂപം ഏതാണ് ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68817,
    "questionText": " മഴത്തുള്ളികള്‍ ഗോളാകൃതിയില്‍ ആവാന്‍ കാരണമെന്ത് ",
    "answerText": " പ്രതല ബലം "
  },
  {
    "questionNum": 68818,
    "questionText": " കണ്ണിന്റെ കോര്‍ണിയ മാറ്റി വെക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " കെരറ്റൊപ്ലാസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 68819,
    "questionText": " ക്ലോണ്‍ ചെയ്യപ്പെട്ട ആദ്യ കുതിരയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " പ്രോമിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 68820,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ട്ടിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ പൂച്ചയുടെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " കോപ്പി ക്യാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68821,
    "questionText": " കണ്ണിനുള്ളില്‍ അസാധാരണ മര്‍ദ്ദമുണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ ഏത് ",
    "answerText": " ഗ്ലോകോമ "
  },
  {
    "questionNum": 68822,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കല്‍ യുണിവേഴ്സിറ്റി എവിടെ സ്ഥാപിതമായത് ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 68823,
    "questionText": " ചെര്‍ണോബില്‍ ആണവ ദുരന്തം നടന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 68824,
    "questionText": " ഹോമിയോ ചികില്‍സാ സമ്പ്രദായത്തിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " സാമുവല്‍ ഹനിമാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68825,
    "questionText": " അമിത മദ്യപാനസക്തിക്ക് പറയുന്ന പേരെന്ത് ",
    "answerText": " ഡിപ്സോമാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68826,
    "questionText": " ഡിഫ്തീരിയ രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് ശരീര ഭാഗത്തെയാണ് ",
    "answerText": " തൊണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 68827,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളില്‍ ഒന്നില്‍ നിന്നും ലഭിക്കാത്ത വിറ്റാമിന്‍ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന്‍ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 68828,
    "questionText": " മീനമാത്ത രോഗത്തിന് കാരണമായ രാസവസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " രസം "
  },
  {
    "questionNum": 68829,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ടെസ്റ്റ്‌ ട്യുബ് ശിശുവായ ലൂയി ബ്രൗണ്‍ പിറന്നത് ഏത് വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 68830,
    "questionText": " കറുത്ത വജ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " കല്‍ക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 68831,
    "questionText": " ദീര്‍ഘദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെന്‍സ് ഏത് ",
    "answerText": " കോണ്‍വെക്സ് ലെന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 68832,
    "questionText": " ആപേക്ഷികതാ സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ആര് ",
    "answerText": " ആല്‍ബര്‍ട്ട് ഐന്‍സ്റ്റീന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68833,
    "questionText": " മര്‍ദ്ദത്തിന്റെ യുണിറ്റ് ഏതാണ് ",
    "answerText": " പാസ്കല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68834,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏത് ഭാഗത്താണ് ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഗുരുത്വാകര്‍ഷണം അനുഭവപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ധ്രുവ പ്രദേശത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 68835,
    "questionText": " എത്ര വാട്ട് ആണ് ഒരു കുതിര ശക്തി ",
    "answerText": " 746 വാട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 68836,
    "questionText": " ലേസര്‍ കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ",
    "answerText": " തിയോഡര്‍ മൈമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68837,
    "questionText": " ഒരു ഗാലണ്‍ എത്ര ലിറ്റര്‍ ആണ് ",
    "answerText": " 4.55 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68838,
    "questionText": " ഏറ്റവും മികച്ച വൈദ്യുത ചാലകം ഏത് ",
    "answerText": " വെള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 68839,
    "questionText": " ഹ്രസ്വ ദൃഷ്ടി പരിഹരിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെന്‍സ് ഏത് ",
    "answerText": " കോണ്‍കേവ് ലെന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 68840,
    "questionText": " ഇന്‍ഫ്രാ റെഡ് കിരണങ്ങളുടെ സാന്നിധ്യം കണ്ടുപിടിക്കാനുള്ള ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " ബോലോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68841,
    "questionText": " ശ്വാസ കോശത്തിന്റെ ശേഷി അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " സ്പൈറോ മീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68842,
    "questionText": " ഉയര്‍ന്ന താപം അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " പൈറോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68843,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ വളര്‍ച്ച അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " ക്രെസ്കൊഗ്രഫ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68844,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68845,
    "questionText": " വിഡ്ഢികളുടെ സ്വര്‍ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " അയണ്‍ പൈരൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68846,
    "questionText": " ഭാവിയുടെ ഇന്ധനം എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്നത് എതിനെയാണ് ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 68847,
    "questionText": " ആണവ ദുരന്തം ഉണ്ടായാല്‍ അവിടെയുള്ള ജനങ്ങള്‍ക്ക് കഴിക്കാന്‍ നല്‍കുന്ന ഗുളിക ഏത് ",
    "answerText": " പൊട്ടാസിയം അയഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68848,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മനുഷ്യ നിര്‍മ്മിത മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " ടെക്ക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 68849,
    "questionText": " കൊഴുപ്പുകളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " സ്റ്റിയരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68850,
    "questionText": " ഇടി മിന്നലില്‍ വൈദ്യുതി ഉണ്ടെന്ന് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിന്‍ ഫ്രാങ്ക്ളിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68851,
    "questionText": " രസതന്ത്രത്തിനും സമാധാനത്തിനും നോബല്‍ സമ്മാനം നേടിയ വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " ലീനസ് പോളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 68852,
    "questionText": " ഇന്‍സുലിനില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68853,
    "questionText": " സിമന്റില്‍ ഏറ്റവും അധികം കാണുന്ന ഘടകം ഏത് ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68854,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം മധുരമുള്ള പഞ്ചസാര ഏത് ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68855,
    "questionText": " ഗണ്‍ കോട്ടണ്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാര്‍ഥം ഏത് ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68856,
    "questionText": " മുഴുവന്‍ പ്രപഞ്ചവും എന്റെ ജന്‍മ നാടാണ് എന്നത് ആരുടെ വാക്കുകളാണ് ",
    "answerText": " കല്‍പ്പന ചൗള "
  },
  {
    "questionNum": 68857,
    "questionText": " ഏത് ലോഹത്തിന്റെ അയിരാണ് ഡോല്‍പ്രൊമൈറ്റ് ",
    "answerText": " ടങ്ഗ്സ്റ്റണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68858,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ഏത് ",
    "answerText": " ഗനിമീഡ് (വ്യാഴം ) "
  },
  {
    "questionNum": 68859,
    "questionText": " ഏത് വിഷയത്തിനാണ് ഇന്ത്യക്കാര്‍ക്ക് ഇതുവരെ നോബല്‍ സമ്മാനം ലഭിക്കാതിരുന്നത് ",
    "answerText": " രസതന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 68860,
    "questionText": " ഹിപ്നോടിസ് ചെയ്യാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " ബാര്‍ബി മ്യുറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68861,
    "questionText": " സയനോ കൊബളാമിന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിറ്റമിന്‍ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റമിന്‍ B 12 "
  },
  {
    "questionNum": 68862,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ B 6 ഏത് പേരിലറിയപ്പെടുന്നു ",
    "answerText": " പിരിഡോക്സിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68863,
    "questionText": " വിറ്റമിനുകള്‍ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " കാസിമര്‍ ഫങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 68864,
    "questionText": " റെറ്റിനോള്‍ എന്നത് ഏത് വിറ്റമിന്റെ അപര നാമമാണ് ",
    "answerText": " വിറ്റമിന്‍ A "
  },
  {
    "questionNum": 68865,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ A യുടെ കുറവ് കാരണമുണ്ടാകുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " നിശാന്ധത "
  },
  {
    "questionNum": 68866,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ D യുടെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്ത് ",
    "answerText": " കാല്‍സിഫെറോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68867,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശ വിറ്റമിന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റമിന്‍ D "
  },
  {
    "questionNum": 68868,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ E യുടെ മറ്റൊരു പേരെന്ത് ",
    "answerText": " ടോകോഫെറോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68869,
    "questionText": " ഏത് വിറ്റമിന്റെ കുറവ് കാരണമാണ് സ്കര്‍വി എന്ന രോഗം ഉണ്ടാകുന്നത് ",
    "answerText": " വിറ്റമിന്‍ C "
  },
  {
    "questionNum": 68870,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ C യുടെ അപരനാമം ഏത് ",
    "answerText": " അസ്കോര്‍ബിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68871,
    "questionText": " വിറ്റമിന്‍ K യുടെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്ത് ",
    "answerText": " ഫില്ലോക്വിനൊണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68872,
    "questionText": " റിബോഫ്ലെവിന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിറ്റമിന്‍ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റമിന്‍ B 2 "
  },
  {
    "questionNum": 68873,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്‍ ഹോര്‍മോണ്‍ അളവ് കുറയുന്നത് കാരണം മുതിര്‍ന്ന ആളുകളില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " മിക്സിഡിമ "
  },
  {
    "questionNum": 68874,
    "questionText": " തൈറോക്സിന്‍ ഹോര്‍മോണ്‍ അളവ് കുറയുന്നത് കാരണം കുട്ടികളില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " ക്രെറ്റിനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 68875,
    "questionText": " രക്തത്തില്‍ ഗ്ലുക്കൊസിന്റെ അളവ് കൂട്ടുന്ന ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത് ",
    "answerText": " ഗ്ലുക്കഗോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68876,
    "questionText": " റ്റെറ്റനി എന്ന രോഗം മനുഷ്യനെ ബാധിക്കുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " പേശികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 68877,
    "questionText": " അടിയന്തിര ഹോര്‍മോണ്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത് ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68878,
    "questionText": " മനുഷ്യനില്‍ ജൈവ ഘടികാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി ഏത് ",
    "answerText": " പീനിയല്‍ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 68879,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " സ്വര്‍ണം "
  },
  {
    "questionNum": 68880,
    "questionText": " രാസ വസ്തുക്കളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " സള്‍ഫ്യൂരിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68881,
    "questionText": " മനുഷ്യ രക്തത്തിലെ ഹീമൊഗ്ലൊബിനില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രധാന ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 68882,
    "questionText": " ലബോറട്ടറിയില്‍ നിര്‍മിക്കപ്പെട്ട ആദ്യത്തെ കാര്‍ബണ്‍ സംയുക്തം ഏത് ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68883,
    "questionText": " ഗ്ലാസ്‌ നിര്‍മിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന അസംസ്കൃത വസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " സിലിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 68884,
    "questionText": " സ്വര്‍ണം ലയിക്കുന്ന ലായനി ഏത് ",
    "answerText": " അക്വാറീജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68885,
    "questionText": " പവര്‍ ആല്‍ക്കഹോള്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് ",
    "answerText": " ഈതൈല്‍ ആല്‍ക്കഹോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68886,
    "questionText": " പ്രമേഹ രോഗികളില്‍ ഗ്ലൂകോസ് അളവ് കണ്ടുപിടിക്കാന്‍ സഹായിക്കുന്ന ലായനി ഏത് ",
    "answerText": " ബെനഡിക്റ്റ് ലായനി "
  },
  {
    "questionNum": 68887,
    "questionText": " ബയോ ഗ്യാസിലെ പ്രധാന ഘടകം ഏത് ",
    "answerText": " മീഥെന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68888,
    "questionText": " തെര്‍മോ മീറ്ററില്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ദ്രാവകം ഏത് ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 68889,
    "questionText": " ജലത്തില്‍ സൂക്ഷിക്കുന്ന മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68890,
    "questionText": " ഹേബര്‍ പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മിക്കുന്ന വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68891,
    "questionText": " കാര്‍ബണിന്റെ ഏറ്റവും ശുദ്ധമായ രൂപം ഏത് ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 68892,
    "questionText": " ഒസ്വാള്‍ഡ് പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68893,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണുകളെ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ചാഡ്‌വിക് "
  },
  {
    "questionNum": 68894,
    "questionText": " ആധുനിക അണു സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ജോണ്‍ ഡാള്‍ട്ടണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68895,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണുകളെ ആദ്യമായി തിരിച്ചറിഞ്ഞ ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ജെ ജെ തോംസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68896,
    "questionText": " ഏത് തരം ഫോസ്ഫറസ് ആണ് തീപ്പെട്ടിയില്‍ ഉപയോഗിച്ചിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ചുവന്ന ഫോസ്ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68897,
    "questionText": " കടല്‍ സസ്യങ്ങളില്‍ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68898,
    "questionText": " നോണ്‍ സ്റ്റിക്ക് പാത്രങ്ങളില്‍ കോട്ടിംഗ് ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " ടെഫ്ലോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68899,
    "questionText": " ഹോണ്‍ സില്‍വര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാസവസ്തു എന്ത് ",
    "answerText": " സില്‍വര്‍ ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68900,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ അന്തരീക്ഷത്തിലുള്ള നിഷ്ക്രിയ വാതകം ഏത് ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68901,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് സോഡ എന്നത് രാസപരമായി എന്താണ് ",
    "answerText": " സോഡിയം ഹൈസ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68902,
    "questionText": " രക്ത സമ്മര്‍ദ വര്‍ദ്ധനക്കു കാരണമാകുന്ന ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത് ",
    "answerText": " വാസോപ്രസിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68903,
    "questionText": " ഭയം ഉണ്ടാകുമ്പോള്‍ മനുഷ്യനില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന ഹോര്‍മോണ്‍ ഏത് ",
    "answerText": " അഡ്രൈനാലിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68904,
    "questionText": " ഏത് വിറ്റാമിന്‍ ആണ് ഒരു ഹോര്‍മോണ്‍ ആയി കണക്കാക്കുന്നത് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന്‍ ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 68905,
    "questionText": " ഒരു ഗാലന്‍ എന്നത് എത്ര ലിറ്റര്‍ ആണ് ",
    "answerText": " 4.546 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68906,
    "questionText": " ലെന്‍സിന്റെ പവര്‍ അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന യുണിറ്റ് ഏത് ",
    "answerText": " ഡയോപ്ടര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68907,
    "questionText": " മിസൈല്‍ മാന്‍ ഓഫ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ആര് ",
    "answerText": " എ പി ജെ അബ്ദുള്‍ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 68908,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയര്‍ ഫിഷന്‍ കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍ ആര് ",
    "answerText": " ഒട്ടൊഹാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68909,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഉപഗ്രഹം ഏത് ",
    "answerText": " സ്പുട്നിക് -1 "
  },
  {
    "questionNum": 68910,
    "questionText": " ഒരു ഹോഴ്സ് പവര്‍ എന്നത് എത്രയാണ് ",
    "answerText": " 746 വാട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 68911,
    "questionText": " നക്ഷത്രത്തിന്റെ ദൂരം അളക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന യുണിറ്റ് ഏത് ",
    "answerText": " പാര്‍സെക് "
  },
  {
    "questionNum": 68912,
    "questionText": " സ്പേസ് ടെലസ്കോപ്പുകളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ",
    "answerText": " ലിമാന്‍ സ്പിറ്റ്സര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68913,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സാറ്റലൈറ്റ് കണ്‍ട്രോളിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ",
    "answerText": " ഹാസന്‍(കര്‍ണാടക ) "
  },
  {
    "questionNum": 68914,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നായിരുന്നു ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 68915,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ ആണവ റിയാക്ടര്‍ ഏത് ",
    "answerText": " അപ്സര "
  },
  {
    "questionNum": 68916,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കേപ്പ് കെന്നഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ",
    "answerText": " ശ്രീഹരിക്കൊട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 68917,
    "questionText": " സൂര്യന് സ്വന്തം അക്ഷത്തില്‍ ഒരു പ്രാവശ്യം ഭ്രമണം ചെയ്യുന്നതിന് എത്ര ദിവസം വേണം ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 68918,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ ബഹിരാകാശ വിനോദ സഞ്ചാരി ആര് ",
    "answerText": " അനോഷേ അന്‍സാരി "
  },
  {
    "questionNum": 68919,
    "questionText": " ഓസോണ്‍ പാളി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റൊസ്പിയറില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68920,
    "questionText": " ഉപഗ്രഹങ്ങള്‍ ഇല്ലാത്ത ഗ്രഹങ്ങള്‍ ഏതൊക്കെ ",
    "answerText": " ബുധന്‍ ,ശുക്രന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68921,
    "questionText": " ഹാലിയുടെ വാല്‍ നക്ഷത്രം പ്രത്യക്ഷപ്പെടുന്നത് എത്ര വര്‍ഷത്തില്‍ ഒരിക്കലാണ് ",
    "answerText": 76
  },
  {
    "questionNum": 68922,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥയുടെ മണ്ഡലം എന്നറിയപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി ഏത് ",
    "answerText": " ട്രോപോസ്പിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68923,
    "questionText": " ഓസ്കാർ പുരസ്കാരം ഏത് ലോഹത്തിലാണ് നിർമിച്ചിരിക്കുന്നത് ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68924,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കാർബണ്‍ വിമുക്ത സംസ്ഥാനം ഏത് ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68925,
    "questionText": " രാമാനുജൻ സംഖ്യ ഏത് ",
    "answerText": 1729
  },
  {
    "questionNum": 68926,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ പിതാവ് എന്ന് വിളിക്കുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " എഡ്വാഡ ടെല്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 68927,
    "questionText": " റേഡിയം പൊളോണിയം എന്നിവ ആദ്യമായി വേർതിരിചെടുതത് ആര് ",
    "answerText": " മേഡം ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 68928,
    "questionText": " യുറേനിയം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ക്ലാപ്രോത് "
  },
  {
    "questionNum": 68929,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഐസോടോപുകൾ ഉള്ള മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68930,
    "questionText": " പ്രകാശ വേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന റേഡിയോ ആക്ടീവ് വികിരണം ഏത് ",
    "answerText": " ഗാമ വികിരണം "
  },
  {
    "questionNum": 68931,
    "questionText": " വിമാനങ്ങളുടെയും മിസൈലുകളുടെയും വേഗത രേഖപ്പെടുത്തുന്ന യുണിറ്റ് ഏത് ",
    "answerText": " മാക്‌ നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 68932,
    "questionText": " നൈട്രജൻ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഡാനിയൽ റുതർ ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68933,
    "questionText": " ലോക ജല ദിനം എപ്പോൾ ",
    "answerText": " 2017-03-22 00:00:00"
  },
  {
    "questionNum": 68934,
    "questionText": " കാർ ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " സൽഫ്യുരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68935,
    "questionText": " ആപ്പിളിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ് ഏത് ",
    "answerText": " മാലിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68936,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ശരീര ഊഷ്മാവ് എത്ര ",
    "answerText": " 36.8 degree celcius"
  },
  {
    "questionNum": 68937,
    "questionText": " സോഡിയം പൊട്ടാസിയം എന്നീ ലോഹങ്ങൾ സൂക്ഷിച് വെക്കുന്നത് ഏതിൽ ",
    "answerText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68938,
    "questionText": " വൃക്ഷങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനത്തിന്റെ പേരെന്ത് ",
    "answerText": " ഡെൻഡ്രോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 68939,
    "questionText": " ബെൻസീൻ വാതകം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 68940,
    "questionText": " പി എച് സ്കെയിൽ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " സോറൻ സൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68941,
    "questionText": " ആദ്യമായി നിർമിക്കപ്പെട്ട കൃത്രിമ മൂലകം ഏത് ",
    "answerText": " ടെക്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 68942,
    "questionText": " ആദ്യമായി നിർമിക്കപ്പെട്ട കൃത്രിമ റബ്ബർ ഏത് ",
    "answerText": " നിയോപ്രീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68943,
    "questionText": " ആധുനിക രസതന്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരെ ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 68944,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഔദ്യോഗിക മത്സ്യം ഏത് ",
    "answerText": " കരിമീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68945,
    "questionText": " പാമ്പ്‌ വിഷത്തെ കുറിച്ച് ഗവേഷണം നടത്തുന്ന ഇന്ത്യയിലെ സ്ഥാപനം ഏത് ",
    "answerText": " ഹോഫ്കിൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യുറ്റ് (മുംബൈ ) "
  },
  {
    "questionNum": 68946,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ജല ജീവി ഏത് ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68947,
    "questionText": " മിന്നാ മിനുങ്ങിന്റെ പ്രകാശത്തിനു കാരണമായ വസ്തു ഏത് ",
    "answerText": " ലുസിഫെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68948,
    "questionText": " കടുവയുടെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്ത് ",
    "answerText": " പാന്തെര ടൈഗ്രിസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68949,
    "questionText": " ക്ലോണ്‍ എന്ന ഗ്രീക്ക് വാക്കിന്റെ അർഥം എന്ത് ",
    "answerText": " ചുള്ളിക്കമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 68950,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ ജന്മം കൊണ്ട ആദ്യത്തെ നായ ഏത് ",
    "answerText": " സ്നപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 68951,
    "questionText": " ജീവിതത്തിൽ ഒരിക്കലും വെള്ളം കുടിക്കാത്ത ജീവി ഏത് ",
    "answerText": " കങ്കാരു എലി "
  },
  {
    "questionNum": 68952,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈൽഡ് ലൈഫ് ഫണ്ടിന്റെ മുദ്രയിൽ കാണുന്ന ജീവി ഏത് ",
    "answerText": " പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 68953,
    "questionText": " മല മുഴക്കി വേഴാമ്പലിന്റെ ശാസ്ത്ര നാമം എന്ത് ",
    "answerText": " ബ്യു സെറസ് ബൈകൊർനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68954,
    "questionText": " ശുദ്ധ ജലത്തിന്റെ പി എച് മൂല്യം എത്ര ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 68955,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി മഴ പെയ്യിക്കാൻ മേഘങ്ങളിൽ വിതറുന്ന രാസ പദാർത്ഥം ഏത് ",
    "answerText": " സിൽവർ അയൊഡയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68956,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 68957,
    "questionText": " ശബ്ദ തീവ്രത നിർണയിക്കുന്ന യുണിറ്റ് ഏത് ",
    "answerText": " ഡെസിബെൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68958,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഊഷ്മാവ് അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " പൈറോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 68959,
    "questionText": " ഗുരുത്വാകര്ഷണ നിയമം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68960,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഫിലമെന്റ് ലാമ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " തോമസ്‌ ആൽവാ എഡിസണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68961,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അന്തരീക്ഷത്തെ പിടിച്ചു നിർത്തുന്നത് ഏത് ബലമാണ്‌ ",
    "answerText": " ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം "
  },
  {
    "questionNum": 68962,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ സ്വർണം എത്ര കാരറ്റ് ആണ് ",
    "answerText": " 24 കാരറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 68963,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ റയിൽവേ എഞ്ചിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ജോർജ് സ്റ്റീവൻസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68964,
    "questionText": " ആസിഡ് മഴക്ക് കാരണമാകുന്നത് എന്ത് ",
    "answerText": " സൽഫർ ഡയോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68965,
    "questionText": " ഡൈനാമോ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 68966,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയർ സയൻസിന്റെ പിതാവ് ആര് ",
    "answerText": " റൂതർ ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 68967,
    "questionText": " ദ്രാവക രൂപത്തിലുള്ള ലോഹം ഏത് ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 68968,
    "questionText": " സൂര്യ പ്രകാശത്തിൽ ഏഴു നിറങ്ങൾ ഉണ്ടെന്ന് തെളിയിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68969,
    "questionText": " ചലന നിയമങ്ങൾ ആവിഷ്കരിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68970,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പക്ഷി ഗ്രാമം ഏത് ",
    "answerText": " നൂറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 68971,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തെങ്ങ് കൃഷിയുള്ള രാജ്യം ഏത് ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പീൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68972,
    "questionText": " ലോക നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ ",
    "answerText": " മനില "
  },
  {
    "questionNum": 68973,
    "questionText": " സാർസ് രോഗം പരത്തുന്ന ജീവി ഏത് ",
    "answerText": " വെരുക് "
  },
  {
    "questionNum": 68974,
    "questionText": " പോളിയോ വാക്സിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " ജോനാസ് ഇ സാൽക് "
  },
  {
    "questionNum": 68975,
    "questionText": " AIDS രോഗം സ്ഥിരീകരിക്കാൻ നടത്തുന്ന ടെസ്റ്റ്‌ ഏത് ",
    "answerText": " വെസ്റ്റെൻ ബ്ലൊട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 68976,
    "questionText": " ഗ്രിഡ് രോഗം എന്നറിയപ്പെട്ട രോഗം ഏതായിരുന്നു ",
    "answerText": " AIDS"
  },
  {
    "questionNum": 68977,
    "questionText": " HIV തിരിച്ചറിയാൻ നടത്തുന്ന പ്രാഥമിക പരിശോധന ഏത് ",
    "answerText": " എലിസ ടെസ്റ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 68978,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ലവത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിളഞ്ഞ ധാന്യം ഏത് ",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 68979,
    "questionText": " മരച്ചീനി ഇന്ത്യയിൽ കൊണ്ടുവന്നത് ആര് ",
    "answerText": " പോർച്ചു ഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 68980,
    "questionText": " പാമ്പിന്റെ വിഷം ബാധിക്കുന്നത് എതിനെയാണ് ",
    "answerText": " നാഡീ വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 68981,
    "questionText": " അണലിയുടെ വിഷം ബാധിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 68982,
    "questionText": " ക്രിസ്മസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം ഏത് ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 68983,
    "questionText": " തലച്ചോറിൽ രക്തം കട്ട പിടിക്കുന്ന അവസ്ഥ ഏത് ",
    "answerText": " സെറിബ്രൽ ത്രോംബോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68984,
    "questionText": " രക്ത സമ്മർദം പരിശോധിക്കാനുള്ള ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " സ്ഫിഗ്മോമനൊമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 68985,
    "questionText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വിറ്റാമിൻ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ കെ "
  },
  {
    "questionNum": 68986,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളിൽ ഒന്നിൽ നിന്നും ലഭിക്കാത്ത വിറ്റാമിൻ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 68987,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ സാധാരണ ഗ്ലുക്കോസ് അളവ് എത്ര ",
    "answerText": " 120 mg / 100 ml"
  },
  {
    "questionNum": 68988,
    "questionText": " ചൂടാക്കിയാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ ഏത് ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 68989,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ സാധാരണ രക്ത സമ്മർദം എത്ര ",
    "answerText": " 120 / 80 mm H g"
  },
  {
    "questionNum": 68990,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഹൃദയം ഏത് ",
    "answerText": " ജാർവിക് -7 "
  },
  {
    "questionNum": 68991,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ ബ്രെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന തലച്ചോറിലെ ഭാഗം ഏത് ",
    "answerText": " സെരിബല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 68992,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികൾ എത്ര ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 68993,
    "questionText": " ഡി എൻ എ ഫിൻഗർ പ്രിന്റിംഗ് കണ്ടു പിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " അലക് ജഫ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 68994,
    "questionText": " സസ്യ കോശം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " എം ജെ ഷ്ലീഡന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 68995,
    "questionText": " ജന്തു കോശം കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 68996,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും കടുപ്പമേറിയ ഭാഗം ഏത് ",
    "answerText": " പല്ലിന്റെ ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 68997,
    "questionText": " കരളിലെ കോശങ്ങൾ നശിക്കുന്ന അവസ്ഥ ഏത് ",
    "answerText": " സീറോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 68998,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി ഏത് ",
    "answerText": " കരൾ "
  },
  {
    "questionNum": 68999,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലഘുവായ ആൽക്കഹോൾ ഏത് ",
    "answerText": " മെഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 69000,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളുടെ സാന്ദ്രത അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ഏത് ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോ മീറ്റർ "
  }
]